<item xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <title>再见语言—戛纳电影节1戛纳十年作者论，失宠与过誉</title>
  <link>https://podcasters.spotify.com/pod/show/fanpaifilm/episodes/0082312-512-e2eeucd</link>
  <itunes:image href="https://d3t3ozftmdmh3i.cloudfront.net/production/podcast_uploaded_nologo/12366236/12366236-1611985055171-24c9360bf23d6.jpg"/>
  <description>
<![CDATA[本期主创团队&音频主播
波米
秦婉（近10年去过7届戛纳电影节，戛纳高级别记者证持有者）
靳锦（《好莱坞往事》等11期嘉宾）
导语
  2010年的金棕榈得主是《能召回前世的布米叔叔》，2019年则是《寄生虫》，两部作品由亚洲起，由亚洲止，地理上绕地球一圈回到了原点，性质上翻转了一百八十度——前者有先锋的艺术探索，后者却选择拥抱类型元素。阿彼察邦完成在电影节的加冕，成为了享誉世界的作者导演，依然不得不为电影投资发愁；奉俊昊成功“出圈”，征服了奥斯卡和票房市场，他找到了普世的表达，也获得了普世的成功。
  2015年，《刺客聂隐娘》入围主竞赛单元。颁奖当晚，许多中国影迷深夜未眠，盼望这部场刊高分作品可以成为继《霸王别姬》后的中国第二部金棕榈电影。然而最终聂隐娘只遗憾地拿下最佳导演奖，这可能是在未来很长一段时间里，中国电影离金棕榈最近的一次。
  这期节目里，我们细数了十年来令人兴奋的作者导演及他们的电影，也盘点了那些被认为过誉的作品、那些令我们意难平的时刻。
  戛纳十年的弧光耐人寻味，它确然还是世界上最负盛名的艺术电影节——但没有永远高枕无忧的位置，戛纳正面临着诸多挑战：流媒体入局争夺最优秀的作者资源，精英化的选片人制度承受着最苛刻的、来自影史的审视，复杂的商业体系在其间运作，大量电影于此宣传、交易，短短十数天中充斥了各路人马争夺注意力的时时刻刻。
  十年来，戛纳试图在多样化道路上走得更远，但它首先是一个法国电影节，这成了摆在艺术总监福茂面前的一道难题：如何满足国内电影业的期待，同时继续吸引国际优秀作者？看《福茂日记》，我们由他一年要参加多少社交饭局的自述中略知一二。
  戛纳的为难也源于它的野心：它始终试图从艺术标准、格式、发行体系等方面去全方位完成对电影的定义。这是职责，但未尝不是一种霸权。
  当然，作为导语，这篇主要的目的是导购。时下最有效的导购方式应该是：OMG,买它！全民带货热潮下，人与人之间好像只剩下经济关系，但人与电影的关系永远不止如此。 
  我最近会想起2015年北影节，锡兰带来了他于14年夺下金棕榈的作品《冬眠》，资料馆坐满了人，他们的注意力全都投注在这部196分钟的电影上。其中有一段长达几十分钟的争吵段落，基本全由正反打镜头组成，纤毫毕现的特写和封闭的影院空间协力，几乎是逼迫着观众去经历主人公痛苦的交流——他们的交流是无望的，但观众与电影的交流完成了。所有人独自坐在位置上，完成了一次彻底的共情。
  以此想念在电影院看电影的日子。
节目目录
节目总时长：5小时27分钟41秒；
分为四大部分，分为6段音频；
1戛纳十年作者论，失宠与过誉
五差作者：
秦婉：吉姆·贾木许；河濑直美；肯·洛奇（双金棕榈得主）；大卫·柯南伯格；最被过誉：阿斯哈·法哈蒂；
靳锦：吉姆·贾木许；奥利维耶·阿萨亚斯；雅克·欧迪亚（2015年金棕榈得主）；南尼·莫莱蒂（前金棕榈得主）；最被过誉：泽维尔·多兰；
波米：加斯·范·桑特（前金棕榈得主）；三池崇史；佩德罗·阿莫多瓦；达内兄弟（双金棕榈得主）；最被过誉：泽维尔·多兰；
失宠作者：
波米：比利·奥古斯特（10年7部0入围；双金棕榈得主）、陈凯歌（10年4部0入围；前金棕榈得主）、迈克尔·摩尔（10年2部0入围；前金棕榈得主）；
靳锦：埃米尔·库斯图里卡（10年1部0入围；双金棕榈得主）、马丁·斯科塞斯（10年8部0入围；前金棕榈得主）、弗兰西斯·福特·科波拉（10年1部0入围；双金棕榈得主）
秦婉：张艺谋（10年6部0入围；前评审团大奖得主）、亚历山大·索科洛夫（10年2部0入围；前最佳编剧得主）；
被降级导演：劳伦·冈泰（10年4部2次一种关注；前金棕榈得主）；娄烨（10年5部1次一种关注；前最佳编剧得主）；
五大作者第5位：
靳锦：迈克尔·哈内克（2009年&2012年双金棕榈得主，奥地利导演，10年2入1金：《爱》《快乐结局》）；
秦婉：科尔内利·蒙德鲁措（匈牙利导演，10年2入主竞赛《弗兰肯斯坦计划》《木星之卫》；1部一种关注大奖《白色上帝》）；
波米：尼古拉斯·温丁·雷弗恩（2011年最佳导演奖得主，丹麦导演，10年3入1奖《亡命驾驶》《唯神能恕》《霓虹恶魔》）；]]>    
  </description>
  <pubDate>Mon, 15 Jun 2020 13:00:00 CST</pubDate>
  <enclosure url="https://anchor.fm/s/4a4df770/podcast/play/81278797/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-0-15%2F76d88cc8-1f2f-2de0-6e4f-997a5c89bd10.mp3" type="audio/mpeg"/>
  <itunes:duration>1:15:06</itunes:duration>
</item>