<item xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <title>咫尺天涯—金马十年01颁奖礼，禁忌之言</title>
  <link>https://podcasters.spotify.com/pod/show/fanpaifilm/episodes/0082312-512-e2eeucd</link>
  <itunes:image href="https://d3t3ozftmdmh3i.cloudfront.net/production/podcast_uploaded_nologo/12366236/12366236-1611985055171-24c9360bf23d6.jpg"/>
  <description>
<![CDATA[本期主创&音频主播
雷普利（“奥斯卡”&“威尼斯柏林”专题嘉宾）
蜉蝣（前电影记者，《谁先爱上他的》等节目嘉宾）
波米
特邀嘉宾：
焦雄屏（前金马主席，资深电影人）“十年台片”板块嘉宾
张大磊（金马最佳影片奖得主，《八月》导演）“颁奖礼”板块嘉宾
法兰西胶片（“港片十年”主播）“颁奖礼-武指”板块嘉宾
导语
这期专题稍显复杂。前半程是“金马不止台湾”，请来大陆导演谈金马；后半程“台湾不止金马”，特邀金马主席讲台片。
其实只看这十年的台湾电影多少有些挑战。因为“台湾新浪潮”时代早已远去了————那才是大陆影迷最熟悉的。甚至新浪潮太过耀眼，到今天都还左右着我们对台湾电影的评价。
哪怕只谈这十年，台湾最大的明珠也还是那位刺客：十年一部，孤篇横绝。
在这个意义上，“台湾新浪潮”就是高山，“黄山归来不看岳”式的高山。
似乎从这个制高点上，我们可以轻易地指点当下：“这也算社会题材片？可不如杨德昌。”“你也是作者导演？比候孝贤差远了。“
园子温在对比日韩电影业“此消彼长”时有过一个著名观点：他认为韩国电影近年来能迅猛发展，恰恰因为他们历史上没什么大师，这反而让晚辈导演在创作时没有包袱、毫无顾虑。而在日本，影史上那一个个震烁古今的名字也是一座座高山，一句“不如小津“足以压得一个晚辈导演永世不得翻身。
在这个意义上，“台湾新浪潮”是高山，也是压在孙悟空身上的高山。
曾几何时，侯孝贤的两大名徒当属张作骥和钮承泽，二人在相当长的创作时间里，也在尝试延续新浪潮的血脉。
可也是在这十年，两人因为同样的丑闻，被今天的台湾电影完边缘化。或许这是巧合，但就像韦恩斯坦的倒下与奥斯卡的洗牌同时发生一样，台湾电影用一种自我断臂的方式，终结了对新浪潮大师的模仿秀。
此时老刺客的那句”一个人，没有同类”，像是在表达他和他的时代无法被追随。
只是台湾电影已经为此耽误了太久，就像《孤味》里的陈淑芳，在离婚协议上签一个名字，己经用去几十年时间。 
其实当年看《目击者之追凶》的时候我就在想，台湾为什么不早些开始这样的“类型片之路”？两蒋时代结束后，你们一直拥有如此宽松的创作空间，一直没有电影审查的束缚，为什么不？
我一度对张作骥的《当爱来的时候》有着巨大怨气，因为这部侯孝贤的仿作，直到 2010年还在横扫金马奖。在关乎行业道路的维度里，它才是遗毒甚广，而绝非最近的《消失的情人节》。
所以，我们会花费一整期的内容来论证：今天台湾电影最大的财富不是“新浪潮遗产” , 而是一个“毫无电影审查”创作环境。
简而言之，自由。
看看眼下吧：大陆影人已经在祈祷未来的审查“别再变得更严“；而香港电影，大势已去。
只有台湾，只剩台湾。
如果他们不能把握如此自由的创作环境，如果无法造就亚洲第二条忠武路，那甚至会是他们的“罪过”。
所以这一次，我们不开“新浪潮”的追悼会，反而要吃”工业化“的满月酒。
婴儿还形不成自己的语言系统，但我们会试着捕捉新生力量的成细节。
这种细节可以是《听说》到《无声》 的过程：它们都聚焦听障人士的困境，都是台湾甜美偶像主演十年间，题材、视听再到类型，惊谏转身————台湾学着把“小清新”的招牌丢进现实主义的熔炉。
这种成长也是《那些年》到《返校》 的轨迹：都是校园题材，都是主人公回望昨日的学生时代；十年间，主题、氛围到时代命题，恐怖蜕变————回忆的相框内，不再是情侣间“小确幸”般的点点滴滴，而是极权时代“老大哥”的滚滚洪流。
当你背靠高山时，你可以说这些电影都不值一提，其中还有后辈的技拙和愚笨。
但没发现吗？这正是一种“愚公移山”。
记住，”不如新浪潮”和“港片已死”一样，都是正确的废话。
一、十年颁奖礼：
1、十年关键词：
“文化辐射”、“自由”、“家庭”、“平衡”
2、三大新闻事件
雷普利：
1）黑场面：“导演傅榆引发感言风波”（2018年第55届最佳纪录片奖）
2）名场面：“被囚导演张作骥狱中获奖”（2015年第52届最佳剪辑奖）
3）大事件：“评委李沧东力挺《赛德克·巴莱》”（2011年第48届最佳剧情片奖）
蜉蝣：
1）名场面：“《失恋33天》编剧鲍鲸鲸感谢侯孝贤”（2012年第49届最佳改编剧本奖）
2）黑场面之一：“二手玫瑰表演《轻松+愉快》引炮轰”（2017年第54届最佳歌曲提名表演环节）
3）黑场面之二：“黄渤与主持人蔡康永斗嘴被过度解读”（2013年第50届颁奖环节）
4）大事件之一：“《七月与安生》创双黄蛋影后历史”（2016年第53届最佳女主角奖）
5）大事件之二：“《囚》导演马莉提及低端人口事件”（2017年第54届最佳纪录片奖）
波米：
1）名场面：“大陆演员李雪健带五星红旗徽章上台领奖”（2013年第50届最佳男配角奖）
2）黑场面：徐帆&巩俐&范冰冰“输不起”（2010年第47届&2014年第51届&2016年第53届最佳女主角提名）
3）大事件：“最佳导演、最佳纪录片等奖提名扩容”（2011年第48届起）]]>    
  </description>
  <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 15:15:00 GMT</pubDate>
  <enclosure url="https://anchor.fm/s/4a4df770/podcast/play/81278797/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-0-15%2F76d88cc8-1f2f-2de0-6e4f-997a5c89bd10.mp3" type="audio/mpeg"/>
  <itunes:duration>1:15:06</itunes:duration>
</item>