<item xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <title>ma013 《爱乐》被过誉？梅姨是毒瘤？史上最争议一届金球奖！</title>
  <link>https://mp.weixin.qq.com/s/6MrgW2iTrupU82AktTP6mQ</link>
  <itunes:image href="https://d3t3ozftmdmh3i.cloudfront.net/production/podcast_uploaded_nologo/12366236/12366236-1611985055171-24c9360bf23d6.jpg"/>
  <description>
<![CDATA[本期主创团队及主播：
荡科长（资深媒体人，前知名视频网站主编）
海老鼠（环球旅行家；个人公众号“Seamouse”；《潘金莲》等3期嘉宾）
波米
音频后期制作：Siyuan/波米；编辑排版：波米；
本期话题：第74届美国电视电影金球奖（提示：本话题不涵盖任何电视类奖项讨论）
事件简述：
北京时间1月9日，第74届美国电视电影金球奖（The 74th Golden Globes, USA）在洛杉矶举行。由达米安·沙泽勒（Damien Chazelle）执导的影片《爱乐之城》（La La Land）以“7提7中”的成绩横扫金球奖电影类奖项，并创下金球奖有史以来“单届单片获奖最多”的纪录（电影类获奖名单见附1），《爱乐之城》也刚刚确定会在内地上映，并有望在“情人节”2月14日或最晚在3月登陆内地。而黑人题材电影《月光男孩》（Moonlight）则拿下了分量最重的“最佳剧情片”奖项。而法国著名演员伊莎贝尔·于佩尔（Isabelle Huppert）凭法语片《她》（Elle）获剧情类影后，则是本届金球奖电影类的最大冷门。随后，法国现任总统奥朗德（François Hollande）发推对于佩尔表示祝贺。
不过另一位总统对另一个金球奖得主的推特并没有这么友好。获得终身成就奖的著名演员梅丽尔·斯特里普（Meryl Streep）在发表感言时不点名抨击了美国候选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）早前模仿残疾人记者一事（如图，演讲全文见附2）。
随后，以“推特治国”著称的特朗普发推回应，他称斯特里普是“输得很惨的希拉里走狗（Hillary flunky）”、“好莱坞最被高估的女演员之一”（推特截图见附3）。该事件一时间在全球引发巨大讨论。
流程与具体话题：
话题1：海老鼠炮轰《爱乐之城》——“一部低配版《瑟堡的雨伞》”并称“最佳剧本奖”颁给《爱乐之城》非常令人不理解：“一首歌撑不起一部戏”、“开场戏模仿R.E.M的MV”；荡科长表示“《爱乐之城》7提7中”对奥斯卡并无太多前瞻意义，并深入普及金球奖在近年来将自身与奥斯卡有意区分的变化；
话题2：三位主播讨论“梅姨大战川普”，海老鼠称他说“梅姨是毒瘤”是开玩笑并在此事上支持梅姨；荡科长则表示他无意关心“谁对谁错”，只想说明在金球奖这类场合“好莱坞演员发表政治观点司空见惯，不必大惊小怪”，荡科长表示“川普就是政治和娱乐的杂交产物”
话题3：三位主播讨论“于佩尔VS梅姨”的奥斯卡首次对决可能性。海老鼠和荡科长都认为于佩尔在《她》中的表演要好过《跑调天后》中的梅姨；波米认为于佩尔在金球奖上的获奖将有利于她此次冲击奥斯卡提名；但《将来的事》与《她》都出现在颁奖季是“左右互搏”；
话题4：三位主播预测今年奥斯卡提名。荡科长认为今年是“三足鼎立”战况：《爱乐之城》、《月光男孩》和《海边的曼彻斯特》；《爱乐之城》如金球奖般横扫可能性不高；政治正确会助黑人电影《月光男孩》一臂之力；并戏言“奥斯卡早该直接给梅姨一个固定的提名席位”了；
片头曲：North Korea Children Playing the Guitar Remix
片尾曲：Golden Globe Theme（林佳树）
附1：电影类奖项获奖名单：
最佳剧情片：《月光男孩》(Moonlight)
最佳导演 ：达米安·沙泽勒(Damien Chazelle)《爱乐之城》(La La Land)
最佳剧情片男主角 ：卡西·阿弗莱克(Casey Affleck)《海边的曼彻斯特》(Manchester by the Sea)
最佳剧情片女主角：伊莎贝尔·于佩尔(Isabelle Huppert)《她》(Elle)
最佳音乐/喜剧片：《爱乐之城》(La La Land)
最佳音乐/喜剧片男主角 ：瑞恩·高斯林(Ryan Gosling)《爱乐之城》(La La Land)
最佳音乐/喜剧片女主角：艾玛·斯通(Emma Stone)《爱乐之城》(La La Land)
最佳男配角：亚伦·泰勒·约翰逊(Aaron Taylor-Johnson) 《夜行动物》(Nocturnal Animals)
最佳女配角 ：维奥拉·戴维斯(Viola Davis)《藩篱》(Fences)
最佳外语片：《她》(Elle)
最佳剧本 ：《爱乐之城》(La La Land)
最佳原创歌曲：《爱乐之城》(La La Land)
最佳配乐：《爱乐之城》(La La Land)
最佳动画长片 ：《疯狂动物城》(Zootopia)
终身成就奖：梅丽尔·斯特里普(Meryl Streep)
附2：梅丽尔·斯特里普2017金球奖获奖感言全文：
谢谢你们，我爱你们所有人，请原谅我的嗓子已经在这周末的叫喊和哀叹中沙哑，我也在今年早些时候失去了心智，所以我得照稿念发言了。
感谢好莱坞外国记者协会（HFPA），就像休·劳瑞（Hugh Laurie）说的一样：你们和我们在场的所有人，都属于最为当今美国社会所不齿的群体。想想吧，好莱坞（Hollywood），外国人（Foreigners）还有记者（Press）！但是我们是谁？好莱坞是什么地方？好莱坞其实就是一个外乡人汇集的地方。我在新泽西的公立学校长大；维奥拉·戴维斯（Viola Davis）出生在南卡罗莱纳的佃农小屋里，在罗德岛的森特勒尔福尔斯长大；莎拉·保罗森（Sarah Paulson）出生在弗罗里达，在布鲁克林被单亲妈妈养大；莎拉·杰茜卡·帕克（Sarah Jessica Parker）是俄亥俄一个有7、8个孩子的家庭的一员；艾米·亚当斯（Amy Adams）出生在意大利维琴察；娜塔莉·波曼（Natalie Portman）出生在耶路撒冷。他们的出生证明在哪？还有美丽的露丝·内伽（Ruth Negga）出生在埃塞俄比亚的亚的斯亚贝巴，在伦敦长大——不，在爱尔兰。而她现在因为饰演一个维吉尼亚的小镇女孩而获得提名并到场；瑞恩·高斯林（Ryan Gosling），像所有的好人一样来自加拿大；戴夫·帕特尔 （Dev Patel）故乡在肯尼亚，伦敦长大，而他如今饰演了一个在塔斯马尼亚长大的印度人。
所以，好莱坞就是一个充满外来者和外国人的地方，如果你把我们都踢出去，那你们除了橄榄球和综合格斗（mixed martial arts）就没什么可看了，那不是什么艺术（arts）。
他们给了我三秒钟来说这个事，所以：一个演员唯一的工作就是进入与我们不同的人的生命中，感受他们所感受的。而今年有很多很多强大的表演就做到了这一点，让人屏息并深深共鸣。
但今年有一段表演，让我深深震惊和被牵动，不是因为它是好的表演，它没有任何好的方面，而是因为它很有效地达到了目的，让目标观众都露齿而笑，那就是要坐上我国最为让人尊重的一个位置的人，对一个残疾人记者的模仿，他占有特权和武力上的优势。看到那一幕使我心碎，而且至今在我脑海中萦绕不去，因为这不是电影里的场面，而是真正的生活。有了一个某些强权人士在公开平台上做的示范后，那种想羞辱别人的本能会渗入每一个人的生活，因为这就像其他人也获得了许可，可以去做同样的事。不敬会带来不敬，暴力会催生暴力，当强权人士利用他们的权力去欺凌他人，那我们都是失败者。好的，继续吧。
这就让我说到了媒体，我们需要有原则的媒体来问责权力，问责他的每一次暴行，这就是为什么建国者在宪法中保证了媒体的自由。所以我请求出名地体面的好莱坞外国记者协会和我们所有这群人加入我，来支持记者保护委员会（Committee to Protect Journalists），因为我们会需要他们继续向前，他们会需要我们来保护真相。还有一件事：有次我在片场抱怨——你知道的，我们经常吃不上饭或者要工作很长时间什么的，汤米·李·琼斯（Tommy Lee Jones）跟我说：“梅丽尔，当一个演员不是很荣幸吗？”是的，我们得互相提醒表演的这种荣幸和责任：演绎出让他人共鸣的感情。我们都该为好莱坞今晚在这儿表彰的东西感到自豪。
就像我的朋友，刚刚离世的“莱娅公主”（Princess Leia Organa）说的，把受伤的心灵转变成艺术吧。
注释：1990年，斯特里普曾出演由“莱娅公主”凯丽·费雪（Carrie Fisher）编剧的电影《来自边缘的明信片》（Postcards from the Edge），并凭借那个根据费雪自己为原型的角色拿到了1991年的奥斯卡影后提名。
附3：特朗普对以上演讲的回应推文（顺序从下至上）：]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 09:37:33 CST</pubDate>
  <enclosure url="https://anchor.fm/s/4a4df770/podcast/play/64532531/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2023-1-5%2F50e4ed51-00d3-f378-0e7c-e69e3064740c.mp3" type="audio/mpeg"/>
  <itunes:duration>0:29:55</itunes:duration>
</item>