<?xml version="1.0" ?>
<item xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <title>er114《妖猫传》回勇那是不存在的，回到《无极》是实锤的！</title>
  <link>https://mp.weixin.qq.com/s/KYkttZEGQRW6mw4p0CHr8w</link>
  <itunes:image href="https://d3t3ozftmdmh3i.cloudfront.net/production/podcast_uploaded_nologo/12366236/12366236-1611985055171-24c9360bf23d6.jpg"/>
  <description>
<![CDATA[主播打分与简评：
波米：5分；
过往嘉宾对此片打分：
秦婉：8分；（《嘉年华》等5期嘉宾，其它打分：《嘉年华》8分；《至爱梵高》7.5分；《追捕》6分；公众号“小婉电影酱”）
短评：“《妖猫传》可说是意外的喜欢，乐天与空海一动一静，镜头跟随二人，一转之下整个唐城一览无遗，雄美壮阔，精致华丽，并在时间穿梭与解密中传达伤逝之情。影片把视觉盛宴和不再晦涩的叙事留给大众，而将充满文人气质的自怜留给受众，影片最伤感之处并非盛衰之替，而是求而不得一字之苦，此苦，若不是时常静夜无眠，深陷追溯自诉、上下求索者，恐怕无法深刻读出。张榕容的杨贵妃是最大亮点，气质高级几乎压倒了大多数曾经的饰演者，表演更是富有特色，美到每一个呼吸当中，当她了然自己命运时，大特写下不动声色决然纯粹的眼神竟能传达悬念下的双重意指。染谷将太的空海恰到好处传达影片需要的侦探感，黄轩轻盈可爱，承担了文人骚客的自洽，他的青年意气和文人敏感郁郁确实需要沉浸式通感才能同时由自身气质传达出来。刘昊然的白龙又纯又欲，小小年纪赢得这样的表达机会可说在国内同龄演员中登顶。辛柏青的李白戏份虽少却很有记忆点，张鲁一画出世人对玄宗想象的两个极端，张雨绮的多面与神秘尽显，几位演员的挖掘都取得了平衡。扣分项主要还是直白，不过这点又和陈凯歌的经历相辅相成，总体来说是达到审美艺术性和表达通俗性平衡的一部商业片。最后，感谢2DIMAX格式观赏。”
雷普利：6.5分；（《至暗时刻》等22期嘉宾，其它打分：《至暗时刻》7.5分；《至爱梵高》6.5分；《帕丁顿熊2》6.5分”）
短评：“剧作断裂，散漫，冲突不足，视觉奇观泛滥。但这种移步换景，神游太虚的叙事结构，还真无法用好莱坞的标准去评价。”
法兰西胶片：7.5分（《底特律》等9期嘉宾，其它打分：《帕丁顿熊2》9分；《至爱梵高》7.5分；《底特律》6.5分；微博&豆瓣ID“法兰西胶片”）
短评：“陈凯歌怀古殉道终结篇（并不是），特别任性，有原著在也要飞，也要疯魔成活。看之前得练练肺活量，不然抵挡不住她吸你的精气，看完感觉这几天自己的日子过的怎么有点枯萎。就是极乐之宴本可以再疯点的，是那个春晚双人杂技一样的飞天舞把它拉回了现实。已经是陈凯歌现在的极限了。”
柏小莲：7分；（《嘉年华》等4期嘉宾，其它打分：《嘉年华》8.5分；《暴雪将至》7.5分；《帕丁顿熊2》7分；公众号“柏小莲”）
短评：“不管怎么说，陈凯歌还是个保持了一点少年气的野心家，这部妖猫传，算是一个合格的翻身仗。”
张瑞：7分；（《敦刻尔克》等2期嘉宾，其它打分：《寻梦环游记》7.5分；《正义联盟》6.5分；《至爱梵高》6分）
短评：“陈凯歌才气不老，‘极乐之宴’之戏俨然大师气象。观赏性不弱，但叙事显俗气，节奏赶场。人物扁平，就不能多用演技派？思想性尚佳，长恨歌加无上密，情感佛学贯通，作者借乐天空海托寓自我之两面。陈「荆轲」后最好作品。另，赞良心2D！”
刘小黛：6分；（《遇见你之前》嘉宾，其它打分：《至爱梵高》8分；《暴雪将至》7分；《帕丁顿熊2》6分；公众号“抛开书本”）
短评：“原著作者是阴阳师的梦枕貘，所以请染古演空海的视角，道出带白居易破案但是坚持没改稿的故事。‘唐朝有你，才是盛唐’是导演在自诩李白，而事实上《清平调》就是李白为玄宗写贵妃，所以还是个篡改历史的玄幻故事。混血张榕容符合杨玉环的胡人血统，除了敞亮的高额头花钿基本符合人设，但是边上一堆国内群演还是稍有出入。陈凯歌依旧掉书袋子，还原至多至少会添加主观意想。总之离我理解的大唐，还差一截，一分加给阿部宽和实景。”
荡科长：5分；（《底特律》等5期嘉宾，其它打分：《寻梦环游记》6.5分；《底特律》6分；《追捕》2分；微博“荡科长”）
短评：“这片在制作层面存在比较大的问题。首先，摄影是最大的问题，摄影一直在‘找角度’，很多镜头跟角色的视角非常违和，比如猫妖附体艺伎给云樵下毒酒的那个镜头，正常的逻辑应该是从艺伎的视角拍酒壶和酒杯，但片中摄影却是反着来的。而且可能是为了体现美术，摄影给演员设计的走位站位都很别扭。这就引发了第二个问题：剪辑。前半部分为了营造悬疑神秘的氛围，剪辑很碎，但因为摄影只考虑了构图，没考虑运动，所以剪出来的效果就是前后逻辑有点连不上，从而影响叙事。第三，音效，猫走路是没有声音的，但片子里黑猫走到哪都是吧嗒吧嗒，太刺耳了。第四，特效，极乐之宴杂耍的CG效果不仅粗糙，而且真的没有任何想象力。全片我最喜欢的就只有李白作诗那场戏，整体上是比较失望的。”

影片《妖猫传》重要信息：
本片推断分级：PG-13级；
内地是否有删减：无；
内地是否有2D版：本片为2D电影；
内地是否有IMAX版：有；
IMAX版是否有特殊画幅：无；
内地是否有全景声版(Dolby Atmos)：有；
内地是否有纯日语版：无，本片原版为中日双语（普通话台词居多）；
片尾是否有彩蛋：无；]]>    
  </description>
  <pubDate>Fri, 22 December 2017 17:00:00 +0800</pubDate>
  <enclosure url="https://res.wx.qq.com/voice/getvoice?mediaid=MzIxMTMzNTc5OF8yMjQ3NDg3Mjc1" type="audio/mpeg"/>
  <itunes:duration>06:27</itunes:duration>
</item>
