<?xml version="1.0" ?>
<item xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <title>er159《一出好戏》黄渤新片和诺贝尔奖名著《蝇王》是有多像？</title>
  <link>https://mp.weixin.qq.com/s/tuj8WD_ybs3_WUb0ggnIxw</link>
  <itunes:image href="https://d3t3ozftmdmh3i.cloudfront.net/production/podcast_uploaded_nologo/12366236/12366236-1611985055171-24c9360bf23d6.jpg"/>
  <description>
<![CDATA[主播打分与简评：
波米：5.5分；
过往嘉宾对此片打分：
秦婉：7分；（《燃烧》等5期嘉宾，其它打分：《摩天营救》6.5分；《西虹市首富》6分；韩版《毒战》5.5分；公众号“小婉电影酱”）
短评：“黄渤没有选择大众认知度更高的喜剧，而是选择了有表达的寓言式剧情片作为导演处女作，这份心意值得赞许，其实想来，拍过《斗牛》《杀生》的他本身也确实会喜欢这样的类型。影片在很多层面都能看出导演、编剧各方面的平衡，既有表达又不过于黑暗，没有审查压力，具备能够自圆其说的情节逻辑，可看度对于看情节的普通观众而言也基本完成了。但是拿不到高分的原因也正是如此，无论是人物的设置，还是在设定中可能发生的故事走向，都无法深入推敲，男女主角缺乏明晰的背景，爱情的建立缺乏更世俗真实的价值观冲突，而且除了重要配角之外，其他人都面目模糊，少了很多可能性，整个故事还是显得浅了一些，就像他自己解释的‘过家家’一般。当然或许我们看过太多更黑暗的同设定电影，难免觉得不过瘾，作为黄渤而言，他愿意迈出这一步却不能走得更远，也是他的平衡性人格导致的。另外一个感触深的地方，是黄渤对张艺兴真是好，娱乐圈中有这样的帮带情感很令人感动，不仅给了他这么重要的角色，还帮助他完成表演并且回避他的弱项、突出他少被挖掘的表现力，这是他作为导演的功劳。”
钱德勒：7分；（《我不是药神》等3期嘉宾，其它打分：《我不是药神》6.5分；《超时空同居》6.5分；《妈妈咪呀！2》6分；微博“钱德勒-摩羯”）
短评：“在黄渤作品系里，《一出好戏》是仅次于《杀生》的好寓言。如果把它仅仅当喜剧，就会失去一些特别的观影感觉。戏眼就是‘团建’二字，这就给看似荒诞不经的情节垫了底。团建，就是一群貌合神离的商业社会人在虚拟的环境里做情景反应。电影实则是三种商业模式的比拼。农耕社会，传统资本主义。什么最厉害?当然是黄渤所代表的互联网新贵，靠讲故事（画饼）来聚拢资源。除了爱情线太失焦，略显沉闷。看进去是能看到很多正在发生的现实图鉴。”
靳锦：6.5分；（《我不是药神》嘉宾，其它打分：《我不是药神》6.5分）
短评：“从社会寓言角度，本片在类‘蝇王’人性恶上黑化不够，在人类演进和政权更迭的深度上大致相当于贴吧水平。群众失语，知识分子充当了历史弹幕，女性角色在创世纪的过程中毫无建树。值得一看的黄渤与舒淇的感情线，舒淇可看做美与希望的绝对化身，如果开个脑洞，她可能并不存在。从置景和美术上看，本片并非‘鲁滨逊漂流记’的纪实感，孤岛生活三个月，大家衣服完整，女性带妆，都让人觉得，他们并没有面临真正的危机，而是出演了一场真人秀。0.5分给黄渤突破人设的勇气。”
蜉蝣：6分；（《小偷家族》等7期嘉宾，其它打分：《小偷家族》8分；《妈妈咪呀！2》6分；《摩天营救》5分；公众号“不散”）
短评：“前半部分进入情境的过程太杂乱无序，好像导演还没学会怎样调度群戏的同时给出关键信息量。从开始建立规则变好，极端环境下人物的生存困境和性格转变逻辑清晰层层递进。不过人物功能过于单一，且在即将进入更深刻主题探讨的时候，就转变为金钱与爱情的简单选择展现。当‘开心麻花’、《爱情公寓》这种三观扭曲无耻抄袭的作品横行的时候，《一出好戏》借鉴《蝇王》的框架并且加入自己的思考，作为处女作有野心。（忍不住又要为另外一出好戏《动物世界》鸣不平。）”
张瑞：5分；（《邪不压正》等4期嘉宾，其它打分：《邪不压正》8.5分；《母亲！》7分；《黑豹》7分）
短评：“主要毁于形式，美学不及格，严格来讲不算电影；其次是剧本，内容支撑不了表达，台词也是灾难；然后是演员，老王疯了，老马傻了，张总还算正常；最后，导演真太温柔，竟然没让死人，迁就喜剧市场？PS：《让子弹飞》和《无人区》的编剧搞了这么‘一出好戏’，看来没有述平真的不行啊。”

影片《一出好戏》重要信息：
本片推断分级：PG-13级；
片尾是否有彩蛋：有3个彩蛋，长字幕完全结束后有1个彩蛋；
内地是否有2D版：本片为2D电影；
院线版是否存在删减：无；
内地是否有IMAX版：无；
内地是否有全景声版(Dolby Atmos)：有；]]>    
  </description>
  <pubDate>Fri, 10 August 2018 17:00:00 +0800</pubDate>
  <enclosure url="https://res.wx.qq.com/voice/getvoice?mediaid=MzIxMTMzNTc5OF8yMjQ3NDg4NjQz" type="audio/mpeg"/>
  <itunes:duration>06:57</itunes:duration>
</item>
