<item xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <title>er179《宝贝儿》彻底两极的评价！是谁不该放弃治疗？</title>
  <link>https://mp.weixin.qq.com/s/yTHkN5Xvf7toEemUgtae6Q</link>
  <itunes:image href="https://d3t3ozftmdmh3i.cloudfront.net/production/podcast_uploaded_nologo/12366236/12366236-1611985055171-24c9360bf23d6.jpg"/>
  <description>
<![CDATA[主播打分与简评：
波米：6分；
过往嘉宾对此片打分：
海老鼠：8分；（《三和人才市场》等14期嘉宾，其它打分：《大三儿》8分；《未择之路》6.5分；《最后的棒棒》3分；公众号“seamouse”）
短评：“有着罗马尼亚新浪潮的确凿质感，又延续和营造刘杰一贯善于赋予角色的尴尬处境。这些手法和技巧，让起初较为枯燥的故事渐入佳境，冲突渐达高潮，最终指向社会性系统性的无奈结局。”
钱德勒：7分；（《我不是药神》等3期嘉宾，其它打分：《一出好戏》7分；《超时空同居》6.5分；《妈妈咪呀！2》6分；微博“钱德勒-摩羯”）
短评：“挺纯粹的，提供问题，但没打算一刀切地解决问题，很好。电影里除了弃婴，还有被放弃的老人、残疾人，沉默地形成一个人生的闭环。最震撼的情节，就是江萌去临终关怀所偷娃，犹入炼狱，你就知道如果弃婴活下去，她或者他的人生终点可能就是这样。但拍得也不觉得太绝望，因为不煽情不引导，也因为是群体，不孤单了。杨幂第一次不是杨幂，是江萌这个角色，不跳戏。个人最喜欢郭京飞的表演，这个狠心自私的父亲角色值得反思，拿道德标准去鞭笞很容易，不容易的是，为何他也显得那么痛苦，这份痛苦来源于什么?我觉得来源于主流社会规定的幸福、成功标准。社会的包容性变窄了，人的痛苦容易成为暴力与伤害。缺点是，确实挺考验观众的观影耐性。”
玉年：7分；（《三块广告牌》嘉宾，其它打分：《三块广告牌》7.5分；《起跑线》6分；《黑豹》6分；公众号“柚子年华”）
短评：“一个典型的道德焦虑故事。视听风格准确克制，放在当下的中国，尤其不容易。演员的表演整体都不错，杨幂也贡献了职业生涯最佳演出，虽然距一流演员仍有些差距，但仍值得鼓励。”
法兰西胶片：6.5分；（《碟中谍6》等14期嘉宾，其它打分：《嗝嗝老师》6.5分；《无双》6.5分；《黄金兄弟》4.5分；微博&豆瓣“法兰西胶片”）
短评：“情绪克制没问题，可文本上轻重不均，用力不明，刚收住，下一个冲突的落点又高了起来。本质上还是弱在导演的组织构架，提出问题不解决这没事，但问题与问题之间需要建立制衡关系，孤立它们，是一种创作偷懒。好在过程中也实现了难得一见的景观，养老院偷小孩，地狱走一遭。隆重包装的是杨幂，但推出来的却是李鸿其？”
秦婉：6分；（《江湖儿女》等8期嘉宾，其它打分：《无双》8分；《阿尔法：狼伴归途》6分；《未择之路》5分；公众号“小婉电影酱”）
短评：“手法克制不煽情，不过在呈现事件的两面性时有些游离和模糊焦点，社会多维度的挖掘上深度不足，当然这肯定有自我审查的因素在里面，还是要给这个题材更多鼓励。杨幂的静态戏份其实表现还不错，她身上的某种尖锐、戾气和执拗劲儿本身非常适合这个角色，但是一到激情对峙的时候，她的气场还是一下子就掉了下去，她的整体表现和发挥与范冰冰在《我不是潘金莲》中比较接近。李鸿其虽然没有台词，但一出场就非常精准地在角色状态和特性之中，力度都很到位，而他只拍了七天，是个难得的好演员。”
荡科长：6分；（《曼蒂》等10期嘉宾，其它打分：《边境杀手2》6分；《死侍2》6分；《瞒天过海：美人计》5.5分；微博“荡科长”）
短评：“我觉得这片想要表达的主题只在李鸿其的角色上体现得比较完整，有缺陷的弃婴也能和正常人一样有尊严地工作和生活，思考和做事的方式不存在占领道德高地的问题。一个出身和成长经历复杂，但是性格却单纯倔强的18岁少女角色让杨幂来演还是挺致命的，换文淇演可能会好点，不会给人一种很轴很泼的感觉。”
靳锦：4分；（《江湖儿女》等2期嘉宾，其它打分：《江湖儿女》7分；《一出好戏》6.5分；《我不是药神》6.5分）
短评：“一个复杂的现实题材，女主角的心理动机仅落在‘我和婴儿一样所以我要救她’的口号上，然后支撑起所有超出常规的动作，真是国产一根筋大女主传统（比如秋菊李雪莲）的降维版。除了道德指控，没有对现实更多的关照和理解，更没有对严重先天缺陷儿童相关社会支持系统的追问，而是变成了一个可怜人对一个可怜家庭的责备。导演刘杰说没有剧本，拍摄当天才告知主演说方言，以及又重拍了一遍。电影的锅不应该全由主演来背。”
蜉蝣：3分；（《幸福的拉扎罗》等8期嘉宾，其它打分：《帝企鹅日记2》5.5分；《嗝嗝老师》5分；《黄金兄弟》2分；公众号“不散”）
短评：“是不是用‘轴’、‘一根筋’解释，就不需要其它人物性格塑造了？抱着现实题材就自带道德感？素颜加上方言就是演技突破？说影像克制、不做判断、筹备七八年居然没有剧本，怎么听着都像事后找补。”

影片《宝贝儿》重要信息：
本片推断分级：PG-13级；
片尾是否有彩蛋：无；
内地是否有2D版：本片为2D电影；
院线版是否存在删减：无；
内地是否有IMAX版：无；
内地是否有全景声版(Dolby Atmos)：无；]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 20 Oct 2018 17:00:00 CST</pubDate>
  <enclosure url="https://res.wx.qq.com/voice/getvoice?mediaid=MzIxMTMzNTc5OF8yMjQ3NDg5MTAy" type="audio/mpeg"/>
  <itunes:duration>09:18</itunes:duration>
</item>