<item xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <title>er199《四个春天》最好的vlog不是最好的电影。</title>
  <link>https://mp.weixin.qq.com/s/RtgF8DcRuFKDWfsb-LAA9g</link>
  <itunes:image href="https://d3t3ozftmdmh3i.cloudfront.net/production/podcast_uploaded_nologo/12366236/12366236-1611985055171-24c9360bf23d6.jpg"/>
  <description>
<![CDATA[主播打分与简评：
波米：6分；
过往嘉宾对此片打分：
熊阿姨：9分；（《三和人才市场》嘉宾，其它打分：《三和人才市场》7分）
短评：“真挚的记录，有一对普通老人能遇到的欢乐：香肠熏得好，燕子回巢，邻人送来腊梅苗，「闹热」。也有一个中国家庭能遇到的悲痛，这些我的祖辈也有，但十多年来一直被大家刻意回避掉了。片子叙述极为简洁朴素，没有任何刻意的技巧。凝练了日常生活的韵味，又高于日常生活，这个家庭的生活自有旋律，就像那些餐桌边、山野里、病榻上、坟前、旧视频里响起的歌声。”
荡科长：8.5分；（《摘金奇缘》等11期嘉宾，其它打分：《海王》7分；《摘金奇缘》6分；《毒液》5分；微博“荡科长”）
短评：“很多时候像在看自己的故事。我也有一对多才多艺的父母，但他们没有这样的爱情。我也曾有过极其相似的南方乡村生活和春节团圆的回忆，但我没有这样的影像记录。”
海老鼠：8.5分；（《巴斯特的歌谣》等15期嘉宾，其它打分：《宝贝儿》8分；《巴斯特的歌谣》7分；《未择之路》6.5分；公众号“seamouse”）
短评：“多好的一家啊！家庭史纪录，碰上爱秀的老妈、多才的老爸(精通各种乐器和手工的退休物理老师)，以及悲喜更替的兄弟姐妹，就太有人生况味了。而且再让人意识到，留下家庭影像有多重要，导演老爸从90年代就拿小摄像机纪录春节团圆，这些素材在第四春涌来，太让人动容。不过，任何一个讲述个人史的导演，似乎都有着收尾拖沓的毛病，一次次出现悠扬的空镜头或话里有话的歌谣，让人以为要结束了，却又来下一个空镜头。”
翠萍：8.5分；（《找到你》等2期嘉宾，其它打分：《大佛普拉斯》8分；《找到你》7分）
短评：“真人，真事，真情。这一家的四年，浓缩了多数中国家庭的一生。大银幕少见这样的亲情叙事，如同一杯不加蜜的百香果汁，因为渴，再酸涩，也愿一饮而尽。只是，110个座位的电影厅，只有我一个人，直打寒颤。”
秦婉：7.5分；（《狗十三》等9期嘉宾，其它打分：《大黄蜂》6分；《叶问外传·张天志》6分；《来电狂响》4分；公众号“小婉电影酱”）
短评：“拍这样的电影还是需要基础的，长年累月拍摄家庭影像的习惯、家中浓郁的艺术氛围、充满自然气息的环境，似乎都不能少。老两口走在山野里齐声踏歌而行，真真是叫人羡慕的灵魂伴侣。人年少的时候，会有许多喜欢的事物，不断地喜欢，又不断地放下，但到了开始眷恋的阶段，才真的叫‘变老’了吧。本片给出了许多传统元素，是令人舒适、令人会对自身家庭记忆产生正面联想的，这一点，真的能看出导演本人对家庭浓重的爱。”
蜉蝣：7分；（《地球最后的夜晚》等9期嘉宾，其它打分：《地球最后的夜晚》7.5分；《冥王星时刻》7分；《叶问外传·张天志》5分）
短评：“很少有电影（纪录片）中会展现这样自然有活力有趣味的家庭，诗意来自生活也来自土壤，歌声组成情绪，成为私人影像记录中毫不矫情又弥足珍贵的记忆。南方的春天真好，可以用万物记忆，我家乡可能就是四场沙尘暴，电影五分钟结束……”
小猱：7分；（《找到你》等5期嘉宾，其它打分：《无名之辈》7分；《来电狂响》6.5分；《超时空同居》6分；豆瓣“猱困困”）
短评：“仅就片中展示出的爸爸妈妈过日子的方式喝面对困境的态度而言，深知不适合家庭生活的我也被打动了，会在观影过程中偶尔产生幻想，假如能够过上这样的生活也很不错呢。”
吴琦：7分；（《冷战》等5期嘉宾，其它打分：《未择之路》8.5分；《西小河的夏天》6.5分；《冷战》6分；豆瓣“57”）
短评：“今年看了不少国产片，热热闹闹似乎进步巨大，仔细一想，其实有限，花招和捷径居多。不如学学这部，还是返璞归真，回到原点，做点小题目，不要故弄玄虚。片子好看不在于技术，当然也得有技术托底，而是胜在角度，以及对角度的坚持。这一家人不仅文艺素养高，媒介素养也高，先天就适合上镜，有巧合的成分，但抓住这点巧合，就能在中国最普通的观众心里，结结实实开出几朵玫瑰。”
徐元：7分；（《侏罗纪世界2》嘉宾，其它打分：《无名之辈》6分；《阿拉姜色》7分；《铁血战士》7分；）
短评：“它当然就是家庭录像——而且还很不完整——不过，也的确是让人感慨的好电影。大概，在从前，它会是一封封的家书合编，生活及岁月沉淀下来的那些东西，远比虚构的戏剧性更能直抵人心。不过，既然已是视频时代，形式也就变成了《四个春天》的样子。而在观看这个特殊又平凡的家庭日常的过程中，我们会发现，我们对于生活、生命、家庭的知觉被重新唤醒了，‘人之所以为人’的思忖，也又得以运转了一个小周天。”
法兰西胶片：6.5分；（《罗马》等16期嘉宾，其它打分：《大黄蜂》6.5分；《海王》6分；《绿毛怪格林奇》5.5分；微博&豆瓣“法兰西胶片”）
短评：“这里面有一个表达规划问题，显然越到后两个春天，导演的镜头体验越充足，视觉越活跃，出殡那几组尤其逼人，出租车掉头父亲再次入画的镜头和上一场戏里母亲二度探头的镜头形成呼应。相比之下那些照片的插入就显得很突兀死板，甚至有点感动中国了。其它优点真不必多说，这对老人是全人类的生存标杆，对这个世界如此的好奇与热爱，这是哲学家和诗人的生活啊。老人如此现代的性格，让祖孙三代人有种年龄感上的莫名的悬殊，这一点也很奇妙，像一窝燕子分不出老与小，一团蜜蜂分不清王与卒。”

影片《四个春天》重要信息：
本片推断分级：PG-13级；
内地是否有2D版：本片为2D电影；
片尾是否有彩蛋：有；
内地版是否删减：无；
内地是否有IMAX版：无；
内地是否有全景声版(Dolby Atmos)：无；]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 09 January 2019 17:00:00 CST</pubDate>
  <enclosure url="https://res.wx.qq.com/voice/getvoice?mediaid=MzIxMTMzNTc5OF8yMjQ3NDg5NzMy" type="audio/mpeg"/>
  <itunes:duration>06:52</itunes:duration>
</item>