<item xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <title>er190《无名之辈》什么口碑黑马？这片豆瓣评分可以倒过来念：）</title>
  <link>https://mp.weixin.qq.com/s/WXqWX4YyEmZoqAgzhLwDsQ</link>
  <itunes:image href="https://d3t3ozftmdmh3i.cloudfront.net/production/podcast_uploaded_nologo/12366236/12366236-1611985055171-24c9360bf23d6.jpg"/>
  <description>
<![CDATA[主播打分与简评：
波米：5分；
过往嘉宾对此片打分：
小猱：7分；（《找到你》等5期嘉宾，其它打分：《燃烧》8分；《我，花样女王》8分；《超时空同居》6分；豆瓣“猱困困”）
短评：“人设好过叙事结构，整体行云流水、一气呵成。章宇和任素汐的表演到位，一个求关注、一个求死的人物动机也很实在，弧光落实得也比较出色，尤其任素汐小便失禁的设置是亮点。其他的配角稍显模糊，但有两位主角撑起的主线，全片已经足够精彩了。”
蜉蝣：6.5分；（《幸福的拉扎罗》等8期嘉宾，其它打分：《神奇动物2》6分；《毒液》6分；《你好，之华》4分；公众号“不散”）
短评：“看任素汐和陈建斌的贵州方言，谁更用心就高下立判了。任素汐的前半段表演真是好，有自己清晰的节奏和层次，一个硬邦邦的有尊严的角色。不过导演处理多线叙事的能力还是弱了些，也没有视听上面的亮点。喜剧和黑色荒诞的占比中，导演明显选择了更取悦观众的喜剧。”
张瑞：6.5分；（《影》等6期嘉宾，其它打分：《毒液》6分；《蚁人2》5.5分；《巨齿鲨》5分；）
短评：“整体质量不如《你好，疯子！》，但饶晓志和雷志龙的剧本、任素汐和章宇的表演，贡献出了今年华语片中最好看的一场‘戏’。”
徐元：6分；（《侏罗纪世界2》嘉宾，其它打分：《阿拉姜色》7分；《铁血战士》7分；《西虹市首富》5分）
短评：“坊间批评的剧情太牵强、太‘编’、太多，都不是大问题。但最致命的是，‘主角是谁？’如果是陈建斌，那么配角们实在太抢戏，以至于他的故事毫不令人动容；如果是章宇，那么最后的结局又实在跑偏，仿佛一锅水正要煮沸，却被连锅端走倒掉了。不管症结出在一开始的剧作本身，又或者是后期的剪辑、审查等，总之一部商业向的剧情片，总归是要服从‘电影规律’的，奈何，在这个层面上，《无名之辈》失败了、或者至少得说‘未完成’。不过，章宇和任素汐一组戏，的确是年度之选，在这个意义上，很多人为本片摇旗呐喊也无可厚非。总结一下，在我而言，显然逊于《疯狂的石头》，而略胜《火锅英雄》。（题外一句，虽然是贵州方言电影，但贵州特色其实没有挥发出来，换成东北、西北、闽浙、两广方言或者普通话肯定也完全成立）”
玉年：6分；（《三块广告牌》嘉宾，其它打分：《宝贝儿》7分；《无双》6.5分；《黑豹》6分；公众号“柚子年华”）
短评：“剧作完成了，不计较逻辑问题，故事算是编圆了，结尾强行煽情也算好用。但是导演水平太差了，虽然比《你好，疯子！》强一些，但可以说还是不及格。希望导演再接再厉。这个爆款的出现，说明观众还是好伺候，故事讲好了，比什么都重要。还有就是，我特别讨厌《瞎子》那首歌。”
钱德勒：6分；（《我不是药神》等3期嘉宾，其它打分：《你好，之华》7.5分；《阿拉姜色》7.5分；《毒液》6分；微博“钱德勒-摩羯”）
短评：“无名之辈客观说，三分之二都挺好的，就垮在最后一哆嗦，把网收起来，前面那个有些诗意，戏谑的劲儿泄了。看得很不耐烦。当然最好看的，就是
章宇、任素汐、潘斌龙的室内戏。突然想起杜琪峰的《三人行》，那个其实没把三个人的戏做足，这个做足了。其他的就麻麻地，但这一段戏单独剪出来都好看。”
鲁韵子：5.5分；（《沉默的教室》嘉宾，其它打分：《沉默的教室》7分）
短评：“这片给我最大的感觉就是假！假！假！本来也许会打6分的。但当我终于挨过了那个反复拨弄观众情绪的劣质片尾，却看到洋洋得意的字幕——‘饶晓志作品’。得，还是不及格吧。国产电影一向有毫不掩饰的投机传统。什么火就照着拍什么。但我没想到，一向没钱景的‘中国式现实主义文艺片’也迅速被套路化，分解复制了——笨贼、一根筋保安、失落的武器/财宝、‘底层视角’、西南小城背景、全盘方言对白……再加上数个被公认为戏好人不红的演员（比如王砚辉），铛铛！‘好戏’出炉！表面看情怀溢出来，揭开来一无是处。全片所有人物都是扁平的功能性符号，没有任何真实人性的体现。情节节点全靠抄，视觉风格交给煽情配乐，布景假得好笑，下雨下不出5米去。就这一摊东西，导演还这么自恋，我也是不懂了。目前《无名之辈》豆瓣评分8.3了。我觉得宁浩和曹保平都可以冷笑一下了。特别想说王砚辉老师，不要把你的云南话讲成四川话了。太可怕了。”
靳锦：5分；（《摘金奇缘》等3期嘉宾，其它打分：《毒液》5分；《宝贝儿》4分；《你好，之华》3.5分）
短评：“有佳句但并无佳章。感觉剧本像是从‘笨匪遇到瘫女人’这个主意开始发展的，与其他几条线硬拗在一起。结尾……像那场烟花，四散开去，一地碎屑。”

影片《无名之辈》重要信息：
本片推断分级：R级（大量方言粗口）；
片尾是否有彩蛋：字幕播放过程中有相关人物后续结局交待，长字幕结束后无彩蛋；
内地是否有2D版：本片为2D电影；
院线版是否存在删减：无；
内地是否有IMAX版：无；
内地是否有全景声版(Dolby Atmos)：无；]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 22 November 2018 17:00:00 CST</pubDate>
  <enclosure url="https://res.wx.qq.com/voice/getvoice?mediaid=MzIxMTMzNTc5OF8yMjQ3NDg5Mzkz" type="audio/mpeg"/>
  <itunes:duration>06:45</itunes:duration>
</item>