<item xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <title>er206《飞驰人生》讲个笑话：韩寒原来是知识分子。</title>
  <link>https://mp.weixin.qq.com/s/pAJVtJRGHINmrKJ79ffcSg</link>
  <itunes:image href="https://d3t3ozftmdmh3i.cloudfront.net/production/podcast_uploaded_nologo/12366236/12366236-1611985055171-24c9360bf23d6.jpg"/>
  <description>
<![CDATA[主播打分与简评：
波米：4.5分；
过往嘉宾对此片打分：
小猱：8分；（《找到你》等5期嘉宾，其它打分：《四个春天》7分；《来电狂响》6.5分；《新喜剧之王》5分；豆瓣“猱困困”）
短评：“燃哭了。多年后竟然再次实名羡慕韩寒同学了。‘我不是想赢，我只是不想输。’对我这种工具型人格的人来说，能找到热爱的人都不可思议，为热爱竭尽全力到中二的人更是有种令人嫉妒的能量感和幸福感啊。”
汤博：6.5分；（《波西米亚狂想曲》等2期嘉宾，其它打分：《《波西米亚狂想曲》6分；《死灵魂》6分）
短评：“韩寒的电影和他的文学趣味几乎是一致的，直来直去的故事线，只为安放那些早已写好的段子。《飞驰人生》里有足够的喜，剧的部分则严重缺失，这种单向度的叙事更像是一个加长版小品（包括包袱的密度）。不过韩寒自己是有进步的，文字段子的影像化呈现比以前要好很多，导演应有的转译能力终于入门，不再满场尴尬地抛金句了。沈腾算是当今影视圈落寞的热血中年代表吧，无论在小品里搓澡还是在电影里炒饭，都是以郝建为底色，被现实生活花式捆绑滴蜡，但这个囿于生活的中年，总是能在油腻的边缘，绑上理想钻天猴，被梦点燃，被激情放逐，在夜空中炸出最闪亮的星。虽知道这很扯淡，但还是被触动了一下，这不全是中二和热血了，也有试着保留一丝天真的努力。韩寒作为当年的国民宠儿，熬出这碗老少咸宜的鸡汤也是不辜负。捡来的孩子在剧情里没有任何实质的推动力，贯穿始终仅仅多了个萌点而已，一个因意外得来的孩子，影响了一个37岁车手的职业生涯，使其沉潭泛起，夸父逐日，甘洒热血第二春，最多能理解为韩寒自己当爹的心路。另，赛车部分拍得很精彩，有竞技魅力，这个难得。在中国导演里，能拍好一项运动的比能拍出好科幻的还少。”
鲁韵子：5分；（《狗十三》等2期嘉宾，其它打分：《海王》8分；《沉默的教室》7分；《无名之辈》5.5分）
短评：“对于作者来说，保持自我和陷入自high之间的界限总会有点模糊。韩寒不幸地滑向了后者。顶级拉力赛，巴音布鲁克，魔鬼弯道，领航员与路书，一百万起的赛车改造……这些极有次元壁的词儿一个一个听是透着牛逼，可一股脑向观众砸过来就让人应接不暇、提不起劲了。男主到底是在为什么一作到底、无所畏惧？电影刚开始说他是为了儿子，最后又似乎完全忘了儿子这茬，让男主任性地不顾性命、翱翔在蓝天之间。哎导演您真的想好了吗？去掉那些韩寒沉溺、观众无感的赛车细节，电影琐碎、陈旧而散乱。不尊重热血体育电影的经典叙事，而又试图大规模借鉴其中的段子和人设，结果就是让人看得厌烦又疲惫。也许韩寒是真的爱赛车，不幸买票进场的我们不care。很不幸，韩寒对于电影，始终缺乏真诚。从这一点上来说，他也许还比不上曾经的宿敌郭敬明，至少，《小时代》是真物质。”
荡科长：4分；（《摘金奇缘》等11期嘉宾，其它打分：《四个春天》8.5分；《海王》7分；《新喜剧之王》4分；微博“荡科长”）
短评：“韩寒当导演其实就是把他的文字风格影像化，他在电影技巧层面依然是个外行，所以看他的电影，除了能感受到他热爱赛车和调侃风尘女子，其他的表达——尤其是电影语言层面——都非常架空和虚无。这一缺陷在《飞驰人生》被放到最大了，他用‘坚持热爱的事业’这种放之天下皆准的鸡汤，规避了影片作为一部体育类型片应该拍的东西，那就是这项运动本身的魅力究竟在哪。赛车运动当然不会过时，《飞驰人生》这种电影真的很过时。”

影片《飞驰人生》重要信息：
本片推断分级：PG-13级；
内地是否有2D版：本片为2D电影；
片尾是否有彩蛋：守望先锋BGM伴随字幕同步播放，长字幕完全结束后无彩蛋；
院线版是否删减：无；
内地是否有IMAX版：有；
IMAX版是否有特殊画幅：无；
内地是否有全景声版(Dolby Atmos)：有；]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 08 February 2019 17:00:00 +0800</pubDate>
  <enclosure url="https://res.wx.qq.com/voice/getvoice?mediaid=MzIxMTMzNTc5OF8yMjQ3NDg5OTUw" type="audio/mpeg"/>
  <itunes:duration>06:42</itunes:duration>
</item>