<item xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <title>er210《惊奇队长》毁灭吧，赶紧的，累了。</title>
  <link>https://mp.weixin.qq.com/s/t6gAHtWfJQVZKDcZsWV6dQ</link>
  <itunes:image href="https://d3t3ozftmdmh3i.cloudfront.net/production/podcast_uploaded_nologo/12366236/12366236-1611985055171-24c9360bf23d6.jpg"/>
  <description>
<![CDATA[主播打分与简评：
波米：5分；
过往嘉宾对此片打分：
一舒：7分；（《一个明星的诞生》嘉宾，其它打分：《一个明星的诞生》6分）
短评：“同是乘着女性主义经济的好莱坞商业大片，《惊奇队长》呈现了更为当下也更为现实的女性视角，相比《神奇女侠》每分每秒刻意强调的女性高光，《惊奇队长》大部分时间并不会让你意识到这是一部关于女权的电影，它十分自然，少有生硬的标签，只是也不禁有些让人担心，这并不是这场女权经济中最讨人欢心的一种。窃以为在看似流水线生产的工业化转折剧情中，导演也暗藏了些许欧美世界在难民危机媒体爆发三四年后，视角的微妙变化。”
阳磊：6.5分；（《巴斯特歌谣》等8期嘉宾，其它打分：《生存家族》7分；《神奇动物：格林德沃之罪》5分；《追捕》4分）
短评：“还是一部漫威大宇宙 &gt;
个体英雄的电影，一切都像在赶路、过渡，显得仓促。无论是深挖角色精神世界还是降低动作戏的频率，都像在偷工减料，而不是真正为了塑造角色。但惊奇队长身上的光芒依旧吸引人，布丽·拉尔森比多数超英演员都好。另外，斯克鲁人身上浓浓的90年代《星际迷航》的故事味道，不得不爱。”
秦婉：6分；（《一个明星的诞生》等10期嘉宾，其它打分：《一个明星的诞生》5.5分；《廉政风云》5.5分；《神探蒲松龄》5分；公号“小婉电影酱”）
短评：“沙雕女汉子，意外有些喜欢，但是中段剧情还是拖沓了些。”
柏小莲：5.5分；（《宠儿》等6期嘉宾，其它打分：《宠儿》8分；《神奇动物：格林德沃之罪》7分；《流浪猫鲍勃》5.5分；公众号“柏小莲”）
短评：“一部‘必要性’和‘正确性’压倒了其他的电影。让人觉得真的应该将漫改超英电影作为一个单独存在的品类，用另外一套标准和逻辑来要求它们。人物可以单薄扁平毫无血肉只承担功能，情节可以不考虑漫迷之外观众的背景储备而左支右绌，无穷无尽的特效和只服务于漫威粉丝们的梗。但话说回来，漫改超英片就是一个已经开起来的巨轮，单靠惯性就可以这么运行下去了不是吗？”
法兰西胶片：4分；（《阿丽塔：战斗天使》等17期嘉宾，其它打分：《一吻定情》6.5分；《阿丽塔：战斗天使》5.5分；《神探蒲松龄》4分；微博&豆瓣“法兰西胶片”）
短评：“已经不能用失望来形容了，这就是一部非常失败的电影，不敢想象漫威今后怎么发展这个角色。这么重要的一个节点性角色，性格完全出不来，故作姿态太多，情感也无从带入，没有人真的会关心她失忆后能记起来什么，她也没有真正意义上做过什么了不起的事情，她甚至没有本质的苦难，观众无法和这个角色产生共情，布丽·拉尔森这个奥斯卡影后在表演上也是各种撞墙，没法子。剧情bug层出不穷，有时候为了赶一个节奏出来，情节给得十分粗暴。裘德洛自始至终只是完成政治目的而已，他只是在观众面前装成欺骗女主感情的样子，女主也并没有真的被‘男性’或‘爱情’伤害，但电影总是想探寻一种两性上的对立，它在女权主义和女性主义上是完全混乱无章的，还不如那个黑人女配角。斯克鲁人的变脸技能吃全片也是很无奈，就好像大表姐在说‘我都要退出了你们才来’，以及我瞧不起漫威在情感上做不到饱满就拿斯坦李老爷子充门面。当然最可怕的是动作场面，从开篇武术训练到第一场特工狙击战，完全不知道在演什么，一个外星高等族群，战术理解力上甚至还不如地球特种兵，这太无聊了，全片没一场动作戏是爽快的愉悦的，看不出有什么设计感，CG花了些钱，但就是不刺激，从头到尾都不刺激不紧张，怎么打你都会有种无所谓的感觉。要说优点，掉进光碟店那几个迷影梗很有意思，把《真实的谎言》牌子打坏是全片编剧层面最高明的一个点了，首先强调了年代感，然后跨维嘲讽卡梅隆，但是《真实的谎言》里面也是特工阿诺骗妻子以及先进战斗机的情节，道理上又说得通啊，简直完美，然后《太空先锋》是诺兰跪拜的片子，电影里关于试飞的拍法也有这部电影的影子。个人觉得也就萨缪尔·杰克逊这个角色还算有趣，因为他一直在和自己后来的形象做反差，真的算这部电影唯一的调剂了，但他和猫咪在一起的情节我不喜欢。整体上这部电影的中文译名不准确，不应该叫惊奇队长，应该叫‘骂我队长’。”

影片《惊奇队长》(Captain Marvel)重要信息：
本片北美分级：PG-13级；
内地是否有2D版：无，本片3D为后期转制3D；
片尾是否有彩蛋：有2个彩蛋，其中1个位于长字幕完全结束之后；
院线版是否删减：无；
内地是否有IMAX版：有；
IMAX是否有特殊画幅：有，部分画幅将展开至1.9：1；
内地是否有国配版：有；
内地是否有全景声版(Dolby Atmos)：有；]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 08 March 2019 17:00:00 CST</pubDate>
  <enclosure url="https://res.wx.qq.com/voice/getvoice?mediaid=MzIxMTMzNTc5OF8yMjQ3NDkwMTU5" type="audio/mpeg"/>
  <itunes:duration>07:21</itunes:duration>
</item>