<?xml version="1.0" ?>
<item xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <title>er240 我24小时内连看6部暑期档电影，然后……</title>
  <link>https://mp.weixin.qq.com/s/w6y4lP3vQ4r1cij8qwS1Xw</link>
  <itunes:image href="https://d3t3ozftmdmh3i.cloudfront.net/production/podcast_uploaded_nologo/12366236/12366236-1611985055171-24c9360bf23d6.jpg"/>
  <description>
<![CDATA[1、《昨日奇迹》 
飞行主播：喃喃6分；
往期嘉宾打分及短评：
海老鼠：8.5分；
（《玻璃先生》等16期嘉宾，其它打分：《玻璃先生》6.5分；《送我上青云》5.5分；《监护风云》5分；公号“seamouse”）
短评：这不是一部好电影，但绝对是一部属于我的电影，属于我这20年的电影。居然之前在欧洲时没看！里面太多点都对上了自己的生活和旅游经验，都不知道自己能受披头士影响这么巨大。第一，记得高中时在张云家听披头士，他爸妈好像纳闷这是什么，我竟回答这是常识是通识，其实他们哪能和中国人有关系。第二，片中第一次替红发艾德在莫斯科暖场时，后面有个老头，又进入了我的经验-全球最疯狂收藏披头士的两人，一个在故乡利物浦一个就在圣彼得堡，理所当然，觅见知音。第三，早场没人，我独自在昆百大上影永华的影厅里跟唱起来，all you need is love, 我也曾在利物浦海边一个剧场里，跟着台上的高仿乐队，与台下拉手合唱。第四，竟能跟着剧情，合着配角说出毫无预备的台词，while my guitar gently wipes.
法兰西胶片：6.5分；
（《寄生虫》等18期嘉宾，其它打分：《送我上青云》7分；《寄生虫》6分；《上海堡垒》1分；公号“第一导演”）
短评：这片对丹尼·鲍伊尔来说太轻松了，随便手一划就出来了，嗑药迷幻也可以当正能量拍，想法极其简单，但同维度里还是能把《夏洛特烦恼》这一类赝品盘个肠。丹尼就是想说，这是个不尊重经典的时代，以今天的制作人法则，经典得变成low咖才有活路，只是这个想法太保守，而这种保守被导演定义成一种年轻，所以男女主角在这种动机下怎么看都像上岁数的。
蜉蝣：6.5分；
（《谁先爱上他的》等10期嘉宾，其它打分：《送我上青云》6.5分；《玩具总动员4》6.5分；《孟买酒店》6分）
短评：前面假如披头士被遗忘的设定很有趣，期间剧情有好多值得深入探讨的点，比如在现代社会披头士的音乐不再受人喜爱怎么办，被另外两位歌迷揭发怎么办，当唱完所有披头士的歌需要原创怎么办，结果最后又落到最俗的爱情上面。当所有的怀念和探讨都被小情小爱回避掉，只能说明导演和编剧太敷衍。
靳锦：6分；
（《痛苦与荣耀》等9期嘉宾，其它打分：《痛苦与荣耀》6.5分；《何以为家》6.5分；《孟买酒店》6.5分）
短评：因为排片太少，能找到场次、抽出时间去看这部电影的大多是音乐爱好者，电影里的梗大家都接得住，意外成就近期共情感最好的观影经历。片尾Hey Jude响起，还有观众跟着合唱。一部清新愉悦的高概念电影，也仅止于此了。后半部分的戏剧张力开始坍塌，尤其那两个同样记得披头士的老人，是否也缘起那一场断电，电影里都没有交代。最不解的是对歌曲的使用，既然花了大价钱买版权，为何不好好呈现？每次金曲出现，要么是片段，要不常被镜头和其他场景切碎，我也有种主人公弹奏Let it be时对父母的抱怨：别打扰我。这一点上，《波西米亚狂想曲》显然更明白观众的需求。冒牌者如何放弃面具，电影给出的解决方案是《真爱至上》而不是《天才雷普利》。是合家欢电影了。但最触动的是Ed Sheen在电影里说，你是莫扎特，而我是萨里埃利。
ps：电影里描述的世界，应该是国内某些摇滚乐队的理想世界。
pss:没有披头士的世界，也少了很多致瘾物。很少在院线电影里看到影射毒品的情节（coke有可卡因的意思），更少看到惊鸿一瞥的V字面具。
psss：The Beatles应该翻译成“披头士”而不是“甲壳虫”，甲壳虫是beetle，直译大概是为了观众理解台词里的谐音梗。但beatles是beat和beetle的混合词。
pssss：对美国脱口秀节目名字的翻译，才应该直译，比如《科尔伯特报告》（The Colbert Report），电影里翻译成社交媒体上的昵称“扣扣熊”，既不正式、不专业，对不熟悉背景的观众也不友好。同样是这部电影，你也没把本尼迪克特·康伯巴奇翻译成“卷福”吧，字幕刘娜娜同学？
秦婉：6分；
（《风中有朵雨做的云》等10期嘉宾，其它打分：《送我上青云》7分；《扫毒2天地对决》6分；《上海堡垒》2分；公号“小婉电影酱”）
短评：挺舒服的一部音乐片，尤其适合你在近期这样情绪浓烈的周遭中欣赏。本片让人感觉是一部平淡小清新版的《夏洛特烦恼》，刺激性小了很多，价值取向明显不同，可能越自由，生活水准越高，环境和境界越不同，越容易有资格有可能去放弃唾手可得的名利吧，换成中国故事，不得都先好好爽几把登上了人生巅峰后再思考自己空不空虚么？
这部电影将一切都做得过于清淡了，导致看上去女主角对男主角的音乐专业性和事业陪伴意识的认知充满了bug，核心矛盾建立在事业和爱情的选择上，也过于简单了，明明这个设定可以有许多走向，可以带来更多丰富的思考，可惜最后只剩下对披头士的情怀，而这个情怀也蜻蜓点水，如同最后看到列侬活到78岁的那种惊喜感一样，随着导演的意淫轻易消散了。这也太不摇滚了。
影片信息
本片推断分级：PG-13级；
是否有2D版：本片为2D电影；
片尾是否有彩蛋：无；
内地是否有国配版：有，本片由长影译制；
内地版是否有删减：无；
是否有IMAX版：无；
是否有全景声版(Dolby Atmos)：有；
本片原名为：Yesterday
2、《愤怒的小鸟2》
飞行主播：荡科长5.5分；
影片信息
本片北美分级：PG级；
是否有2D版：有；
片尾是否有彩蛋：无；
内地是否有国配版：有，本片由上译厂译制；
内地版是否有删减：无；
是否有IMAX版：无；
是否有全景声版(Dolby Atmos)：无；
本片原名为：The Angry Birds Movie2
3、《沉默的证人》
飞行主播：秦婉6分；
往期嘉宾打分及短评：
法兰西胶片：5.5分；
短评：用无数bug换来的节奏，还挺有意思的，但其实支撑我看完这片的是《大事件》，这么港片的操作，哈林老师真的在片场吗？ 
影片信息
本片香港分级：IIB级；
是否有2D版：本片为2D电影；
片尾是否有彩蛋：无；
内地版是否有删减：对比港版时长一致；
内地是否有粤语版：有；
是否有IMAX版：无；
是否有全景声版(Dolby Atmos)：无；
4、《使徒行者2：谍影行动》
主播打分：5分；
往期嘉宾打分及短评：
萝贝贝：6分；
（《银河补习班》嘉宾，其它打分：《银河补习班》4分）
短评：为什么这几年香港男演员集合的片子大部分都像把无间道情节抽出来一点随便拍拍的。这种产出特别稳定，一般豆瓣6.5到7.5之间，票房有保证，演员有演技观众看了也不亏。但就是怎么看怎么相互串，看来看去都是同一套体系里同一个故事。
秦婉：6分；
短评：文伟鸿的手感比之前好了很多，开始注重故事和情感的集中性，动作戏的设计也丰富了许多，整体可看度不错，超越了前作电影，当然站在港片更高的角度还是难逃卧底片的套路。
法兰西胶片：5.5分；
短评：中途的缅甸撤离拍得挺好，反派也挺私货的，就是兄弟情太常规，结局大战没有《扫毒2》好。
影片信息
本片香港分级：IIB级；
是否有2D版：本片为2D电影；
片尾是否有彩蛋：无；
内地版是否有删减：对比港版时长一致；
内地是否有粤语版：有；
是否有IMAX版：无；
是否有全景声版(Dolby Atmos)：无；
5、《烈火英雄》
飞行主播：海老鼠6.5分；
往期嘉宾打分及短评：
蜉蝣：4分；
短评：黄晓明的故事线从中途开始就移到杜江身上了，后半程变机器部件，看半天才明白这是个双男主？看导演采访，说自己拍得非常节制毫不煽情，震惊！想看导演放开了煽情的拍霸道总裁明言明语是什么样。
影片信息
本片推断分级：PG-13级；
是否有2D版：本片为2D电影；
片尾是否有彩蛋：片尾有相关资料片同步播放，结束无彩蛋；
内地版是否有删减：无；
是否有IMAX版：有；
IMAX是否有特殊画幅：无；
是否有全景声版(Dolby Atmos)：有；
6、《龙牌之谜》
飞行主播：法兰西胶片 2分；
影片信息
本片推断分级：PG级；
是否有2D版：有，本片为后期转制3D；
片尾是否有彩蛋：无；
内地版是否有删减：无；
是否有IMAX版：无；
是否有全景声版(Dolby Atmos)：无；]]>    
  </description>
  <pubDate>Mon, 19 August 2019 17:00:00 +0800</pubDate>
  <enclosure url="https://res.wx.qq.com/voice/getvoice?mediaid=MzIxMTMzNTc5OF8yMjQ3NDkwOTYx" type="audio/mpeg"/>
  <itunes:duration>28:31</itunes:duration>
</item>
