<item xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <title>er253《受益人》“小人物”和“屌丝”是两个概念。</title>
  <link>https://mp.weixin.qq.com/s/kmKwQf05HKDhL_CN7tp6Vg</link>
  <itunes:image href="https://d3t3ozftmdmh3i.cloudfront.net/production/podcast_uploaded_nologo/12366236/12366236-1611985055171-24c9360bf23d6.jpg"/>
  <description>
<![CDATA[主播打分：
波米：5.5分；
往期嘉宾打分及短评：
秦婉：6分；（《风中有朵雨做的云》等10期嘉宾，其它打分：《我的拳王男友》6.5分；《保持沉默》5.5分；《小小的愿望》4分；公号“小婉电影酱”）
短评：特别能明白这个项目被选中制作的原因，剧本题材和元素都很吸引人。但是终其全片，还是无法喜欢。可能是因为故事的出发点太恶了，它的缘起不是感情欺骗那么简单，而是去谋杀一个与你本来毫不相干的人。
那么在这个道德底线相当低的故事进程中，主人公在道德感又不那么低的情况下，可能很早就会改变主意，加上他对女主角的认识加深和情感加深，就更容易出现多次瞬间的反转，如何平衡这个涉及到主角接受度的道德感、以及本身就要做出来的情感转折，是这部电影要解决的最大问题。可惜到最后，我也没能找到这个立足点，导致我面对此片的喜剧元素也笑不出来，就变成一直在等待落水那刻怎么结局，这个部分倒是做得很符合黑色犯罪片的要求。
除去原罪问题，导演的情绪调动比起《药神》来稍弱一些。演员方面，能看出大鹏的努力，连续两部电影（《铤而走险》《受益人》）在重庆拍摄，演绎这样不讨巧的小人物，想要与固有形象做出反差，处理更复杂角色的诉求很明确。不过这部电影我的目光一直被柳岩吸引，作为受害者的全善形象、女性形象，她的表现又非常精准到位，除了大结尾之外，她每处的情感转折和情绪点都令人信服，吃辣比赛的段落让我看落了泪。然而我越是轻易地心疼这个角色，对影片的不适感也越强。
蜉蝣：5分；（《谁先爱上他的》等10期嘉宾，其它打分：《送我上青云》6.5分；《终结者：黑暗命运》5分；《我的拳王男友》2分）
短评：好像国内新人导演出圈已经形成了套路，只要有一点悬疑元素、多线叙事，两个有时代和地方代表性的底层主角，一个为了生活迫不得已的不算坏的坏人，温暖光明的“迫不得已”结局，就能凑成一部差不多的电影。节奏温温吞吞，逻辑断断续续，本来期待着三个人骗中骗的情节，最后又转到了最没意思的苦情。国内新人导演犯罪悬疑片都快达到近几年港片的效果了。
萝贝贝：4分；（《少年的你》等2期嘉宾，其它打分：《少年的你》6.5分；《银河补习班》4分；《小小的愿望》3分；公号“萝严肃”）
短评：能看出来是在往什么方向使劲，但毛病也太多了，估计其他人会仔细说我不展开了。柳岩演的这个角色，看到一半处觉得很感兴趣，有虚荣也有自己的一套机灵，包括土俗的部分，目光短浅的部分，善良的部分，都是有现实来由的。
但看着看着就会发现，这个角色即终究是带着迂腐的直男癌视角想象出来的，还是个“救风尘”的模板，小狐仙既不会真的生气，也不会反手给这些苟且的男人教训。男主的感化过程磨磨唧唧，在大结局到来前毫无进展心理状态几乎原地踏步，他不是因为发现了这个女人本质是我爱的而反悔，不是因为良心发现而反悔，而是一定要到最后一刻看到她全心全意为自己奉献才哭着感动，哭你个头啦自私鬼！在男主心里，女人只有为自己掏心掏肺到120分连自己健康都不要了他们才能停止绞杀计划吗？
大结局看似是个开放式的，但我们都知道柳岩最后的笑容里欢喜而不是复仇。故事到这里已经是青年版《娘道》了，我稀里糊涂嫁了你我就跟定了你，发现多少个谎言都能忍，日子再怎么一团浆糊还要继续往下过，给老公洗衣服、把他的儿子视如己出，哪怕知道老公是为了杀妻骗保才结婚都能把他儿子带去新天堂等着他回来。就是因为女主在开头还让我有点触动后面才越看越气，国产电影中的女性角色又添浓墨重彩的娘道一笔。

影片《受益人》重要信息：
本片推断分级：PG-13级；
片尾是否有彩蛋：无；
是否有2D版：本片为2D电影；
内地是否有IMAX版：无；]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 10 November 2019 17:00:00 CST</pubDate>
  <enclosure url="https://res.wx.qq.com/voice/getvoice?mediaid=MzIxMTMzNTc5OF8yMjQ3NDkxMzcy" type="audio/mpeg"/>
  <itunes:duration>07:40</itunes:duration>
</item>