<item xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <title>er254《他们已不再变老》如果没有删减，这就是神作本人了！</title>
  <link>https://mp.weixin.qq.com/s/-CCDrn1h1AeC2A-b2SGokQ</link>
  <itunes:image href="https://d3t3ozftmdmh3i.cloudfront.net/production/podcast_uploaded_nologo/12366236/12366236-1611985055171-24c9360bf23d6.jpg"/>
  <description>

<![CDATA[飞行主播-刘三解:9分
往期嘉宾打分及短评：
法兰西胶片：8分；（《天气之子》等19期嘉宾，其它打分：《天气之子》5.5分；《我的拳王男友》5分；《终结者：黑暗命运》4分；公号“第一导演”）
短评：为100年前的死亡上色，看不清的鬼魂般的笑容，陷阱里的反战，人间最大的悲悯。
熊阿姨：8分；（《少年的你》等3期嘉宾，其它打分：《少年的你》7.5分；《大河唱》5分；《柔情史》4分）
短评：反战的主题大家已经很熟悉了，故事线上确实不会有什么惊喜，观看过程一度会有点考验耐心。但出电影院时那种被震撼的感觉至今历历在目，不知团队是花了多少时间，才从海量口述里找出那么多详尽的细节，梳理成一个现场感极强的文本。人们需要知道饮用水里的汽油味儿，战壕里总有四处乱窜的老鼠，观众几乎能体会到那种潮湿、腐烂、血腥味儿、焦灼战事的粘稠感……这是战争叙事的另一重维度。单纯看口述的部分，也是完整精彩的一篇文章。
喃喃：8分；（《波西米亚狂想曲》嘉宾，其它打分：《使徒行者2：谍影行动》6分；《昨日奇迹》6分；《安娜》5分）
短评：有心花时间做这么一件事儿必须先得6分保底。大方面就不赘述了，几个印象深刻的点：平静的叙述与紧张、激烈、悲惨画面所形成的强烈的对比感；我一直等着片尾出现讲述者的画面，然而并没有，没落俗套；一直感觉战争是暗无天日的背景，没想到悲剧的上演是在蓝天和绿草之间。结尾很好，有些反转的意思，所谓“感同身受”并不存在—好在彼得·杰克逊让我们能再一次尽可能地体会到了战争和人性。
另外，可以说是最低调的3D么？
美中不足是一些处理过的（尤其是动态的）人脸仔细看有点儿恐怖，失敬地说些许人不人鬼不鬼僵尸不僵尸，让人偶尔出戏。
不得不吐槽的题外话是：本来第一时间买了SAME包场组织的特殊场次票，一来是尽微薄之力支持难得上映的所谓“艺术影片”和推广以及组织这类影片观影的机构，二来是售票广告上说还会放映30分钟的幕后特辑。但在活动的前一晚十点左右，SAME忽然发布一则消息，歌词大意是因为“技术原因”，30分钟特辑将无法放映，会给大家准备一些票夹作为纪念。在众人表示遗憾和质疑后，一位主办负责人进群，解释说取消放映是因为没过审，还再三表示他们“努力到晚上也没通过”。我在群里询问了几次一下退票事宜，始终没人回应，于是只得私信平台方负责人，表示应告知所有买票的观众们都应获得退票权利。可能是我比较据理力争且“不好说话”，平台方同意我的退票请求。我再次表示这个权利应告知并赋予所有观众，然而并没有任何动静。我于是把这个诉求及理由写在了群里（未过审的影片包括特辑不应在广告里呈现；所有购票者有权退票），不料却遭到主办负责人的几条冷嘲热讽。完全没有料到从业者和号称爱电影的人士，会有如此言行。
好电影得之不易，愿意花钱支持的都是真正喜欢电影的影迷，这样的不守规矩之行为、这样的主办言行以及这样的活动执行，真的是十分打击本来就稀少和脆弱的人群。反正我不会再支持这个平台的任何观影活动了，也不会推荐朋友参与。
靳锦：7分；（《美国工厂》等10期嘉宾，其它打分：《安娜》6分；《美国工厂》6分；《昨日奇迹》6分）
短评：一方面给黑白影像上色，消除掉噪点和杂质，调整帧数，让“古人”回魂，变成活生生的、甚至是符合现代认知习惯的人；一方面设计旁白故事线，在景框内进行场面调度，改变画幅，表达一种浓烈的情绪。这的确是属于电影的魔法。
影片《他们已不再变老》重要信息：
本片北美分级：R级；
片尾是否有彩蛋：正片结束后插有短暂题献，长字幕完全结束后无彩蛋；
是否有2D版：无；
内地是否有IMAX版：无；
内地版是否有删减：有，时长为3分钟；
内地是否有国配版：无；
内地是否有全景声版(Dolby Atmos)：无；]]>    
  
  </description>
  <pubDate>Wed, 13 November 2019 17:00:00 +0800</pubDate>
  <enclosure url="https://res.wx.qq.com/voice/getvoice?mediaid=MzIxMTMzNTc5OF8yMjQ3NDkxMzkz" type="audio/mpeg"/>
  <itunes:duration>06:34</itunes:duration>
</item>