<?xml version="1.0" ?>
<item xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <title>er252《我的拳王男友》杜导，你确实应该退了金马去金鸡。</title>
  <link>https://mp.weixin.qq.com/s/hIRdea2YYBmNZjXJLlPrTQ</link>
  <itunes:image href="https://d3t3ozftmdmh3i.cloudfront.net/production/podcast_uploaded_nologo/12366236/12366236-1611985055171-24c9360bf23d6.jpg"/>
  <description>
<![CDATA[主播打分：
波米：3.5分；
往期嘉宾打分及短评：
（反派影评打分一律为10分制）
秦婉：6.5分；（《风中有朵雨做的云》等10期嘉宾，其它打分：《保持沉默》5.5分；《小小的愿望》4分；《深夜食堂》4分；公号“小婉电影酱”）
短评：看的时候确实会想到《柔道龙虎榜》，显然这种气质的影片绝不符合当下内地卖座商业片的方向。我不觉得杜sir非要捧向少爷，他只是拿了投资完成一个小任务吧，说他想用这个题材、拍法、阵容去赚票房，显然是不可能的，也别再说他是为了赚钱拍《黑社会3》这种话了。这部电影恰恰说明他目前拍不了《黑社会3》。
此片更像是他过去作品的一次低配杂糅，他也没想在情怀和深度上走得太远，把故事停在乍看励志（实则依然悲伤）的阶段就可以了，所以导致完成度会差很多。文本和《柔道》对比，主人公从之前故事核心里的“要坚持”变成了“不想死”，杜sir想说什么，当下心理是什么，还不明显吗？
人物关系也从三人互相依托的结构，变成了二人因悲情人生产生相依相伴的感情，且最终也有女性去成全男性之嫌，能看出他又想把之前的“男女”系列嫁接进来，包括歌舞片场面的运用，也可能是因为拍过《华丽上班族》的缘故。当然看完就知道，每个层面都是低配。
我不太讨厌此片，我还是有被打动的地方，除了情感层面，两个主角的关系递进比较自然之外，还有一些明显讽刺性的小设计。比如选秀线像很多烂片一样拍得很土，评委们的山寨性呼之欲出，是刻意为之；无论是作为对手出现的抄袭狗，还是作为帮手出现的天后，都有一群面目模糊只会正面欢呼的粉丝；于文文的角色每次出场的伤残程度都在升级，但人物状态却一直轻描淡写，内涵细思极恐；抄袭狗的造型某些角度有点像城城，但肯定不是为了黑城城，只是为了让你想起《柔道》，并且让你知道“他变了”“这个故事变了”吧。
法兰西胶片：5分；（《天气之子》等19期嘉宾，其它打分：《安娜》6.5分；《天气之子》5.5分；《决胜时刻》5.5分；公号“第一导演”）
短评：这片最早的项目是《天若有情2》，应该是个挺狠的东西，没过审，后来改成一个师徒的故事，李连杰演师父，但不知为何又作罢，最后才搞成现在的“追梦男女”。说实话，杜琪峰也不是第一次被“绑架”，以往也有解绑的办法，但这回真没找到借题发挥的壳，都是他太久没有亲身观察、仅是听说的区域，全是死扣啊，解不开的。所以不留神就搬出以前的套招，比如应采儿的行李箱，甚至周星驰。整部电影在MMA上的做工比选秀要用心，女主都换配音了，男主却现场被打到脱臼打到昏厥，这种操作从效果来看都是站男性的，杜琪峰第一次给自己署名动作导演呢，看到这字幕以为眼花。就从击打强度和疼痛感来说，这片太OK了，这部分在我这还是过得去。向佐是可以调的，往类似王宝强树先生那种原生神经质路线走，或许能蒙上，但视角不集中，没搞成。还是《蝴蝶飞》最差。
蜉蝣：2分；（《谁先爱上他的》等10期嘉宾，其它打分：《送我上青云》6.5分；《终结者：黑暗命运》5分；《速度与激情：特别行动》5分）
短评：在异常宽容盼着导演恰饭养片的影迷鼓舞下，杜导真的就拍了部烂到让观众怀疑自我的电影：鲁虎这个角色到底是不是脑子不好？乱七八糟什么元素都有的剧情到底是不是在讽刺谁？畏畏缩缩最后半小时才出现的歌舞片是不是被投资方限制？但是烂就是烂，再怎么收买影评人用银河经典绕着圈的解读也是，烂。”

影片《我的拳王男友》重要信息：
本片推断分级：PG-13级；
片尾是否有彩蛋：无；
是否有2D版：本片为2D电影；
内地版是否删减：无；
内地是否有IMAX版：无；
内地是否有粤语版：无；
内地是否有全景声版(Dolby Atmos)：无；]]>      
  </description>
  <pubDate>Fri, 08 November 2019 17:00:00 +0800</pubDate>
  <enclosure url="https://res.wx.qq.com/voice/getvoice?mediaid=MzIxMTMzNTc5OF8yMjQ3NDkxMzY1" type="audio/mpeg"/>
  <itunes:duration>07:11</itunes:duration>
</item>
