<item xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <title>er262《理查德·朱维尔的哀歌》华为251，就应该这么拍！</title>
  <link>https://mp.weixin.qq.com/s/FW-fXh9P9_MmwnhrOcy3CA</link>
  <itunes:image href="https://d3t3ozftmdmh3i.cloudfront.net/production/podcast_uploaded_nologo/12366236/12366236-1611985055171-24c9360bf23d6.jpg"/>
  <description>

<![CDATA[主播打分：
波米：7.5分；
往期嘉宾打分及短评：
柏小莲：7.5分；（《双子杀手》等8期嘉宾，其它打分：《双子杀手》7分；《何以为家》7分；《利刃出鞘》5.5分）
短评：整个片子非常稳健扎实，甚至说其平淡都不为过，但看上去又不像是经过特别控制或有意剔除了煽情的部分而变成这样的。人物形象的塑造和叙事节奏与把控都像教科书一般严格规整，但是抛开这些，理查德·朱维尔的人物对于体制的认知放在中国语境里又有着别样的对照意义。你以为他变了，但其实根本没有，他依然相信这个体制，投入和融入这个体制，而没有成为这个体制的背叛者或逃离者。对于女记者的塑造明显政治不正确，但是导演根本不在乎，谁管你是不是靠出卖色相获得新闻，忠实反映女记者通过独家新闻获得认同那个时候有多么疯狂发癫才是这个角色的意义所在，那个时候也竟然产生了一种独特诡异的理想主义高光，让人想起《纸牌屋》第一季凯特·玛拉出演的那个女记者。
法兰西胶片：7分；（《好莱坞往事》等20期嘉宾，其它打分：《利刃出鞘》8.5分；《叶问4：完结篇》6分；《星球大战9：天行者崛起》2分；公号“第一导演”）
短评：校长相信自己的偏见，FBI相信校长的偏见，女记者相信FBI的偏见，一切权威都是傻X，他们在各自岗位上尽忠职守的程度都低于肥宅男主，这就是美国腐朽的原因。还有那个黑人母亲，让你快走你不走，如此反智与反秩，炸死了我也找不到同情你的理由。东木老爷子越老越刚，这回就直接把主角当川普本人去拍，当年老爷子嘲讽奥巴马也是这个逻辑，没能力得认，你解决不了问题你下台就完事了，椅子空出来，谁能解决谁上来坐。真的是固执又结实的老头啊，全片即便一张张脸谱就摆在那，情绪也能控得稳稳的，作为电影不得不承认它蛮好看的。当然了，抛开共和党主张，这片拿到中国来永远是另一番high点，人家那是政治自省，而我们会当政治觉醒来看。
秦婉：7分；（《风中有朵雨做的云》等10期嘉宾，其它打分：《我的拳王男友》6.5分；《受益人》6分；《星际探索》5.5分；公号“小婉电影酱”）
短评：很值得一看的电影，尤其是喜欢“等反转”的那类人。东木高龄仍就维持水准，叙事节奏、人性情感、情绪张力以及主题的多面性都有保障，且比去年的《骡子》更击中人心。与体制对抗并取胜，需要相对健全的法制，但要出现被体制压迫的情况却没有太多成本；体制内部也由个体组成，个体的偏颇性又是很危险的一件事，就像那句律师的台词“里面的人不代表政府，只是三个为政府工作的傻缺而已”，人类很难建立出完美公平的体制；媒体在一个公众事件中的负面作用是应该被讨论的，而且不需要有限制。
本片因女记者的部分情节而遭遇争议，坦白说片中女记者的形象是不太好，这点确实体现了作者立场，最后的转折稍显硬了一些，但我并不反对这种作者立场，它能更强化影片主旨，和女性立场没什么关系。
靳锦：7分；（《好莱坞往事》等11期嘉宾，其它打分：《星际探索》6.5分；《半个喜剧》5分；《星球大战9：天行者崛起》4分）
短评：之前总看到评论，“如果你是清白的，就不要怕被查”。这部电影讲了一个清白之人被查的故事，即便权力正常运转，权力的执行者也有可能越界，并傲慢地滑向偏见。于是在一个特定氛围的时期，公权力和媒体对一个普通人进行围剿，他过去一切符合犯罪倾向的经历都被挑选出来，他肥宅white trash的形象为这种怀疑火上浇油。于是他的隐私被翻出、忍受了长时间的舆论折磨、个人形象被广泛误解，权力最终告诉你“清白”了，但清白的代价呢？
也许国内有人会high东木将美国政府和媒体黑得体无完肤，并佐证一些观点。但东木绝非“恨国党”。朱维尔最终反击，是依靠了律师和媒体的正面力量——这是体制的纠错力。朱维尔从迷信威权，到反抗威权，到穿上制服，这是东木对国家的“爱之深，责之切”。
影片《理查德·朱维尔的哀歌》重要信息：
本片北美分级：R级（有较多粗口）；
片尾是否有彩蛋：无；
内地版是否删减：无；
是否有2D版：本片为2D电影；
内地是否有国配版：无；
内地是否有IMAX版：无；
内地是否有全景声版(Dolby Atmos)：无；本片原名为：Richard Jewell]]>    
  
  </description>
  <pubDate>Sat, 11 January 2020 17:00:00 +0800</pubDate>
  <enclosure url="https://res.wx.qq.com/voice/getvoice?mediaid=MzIxMTMzNTc5OF8yMjQ3NDkxNzQx" type="audio/mpeg"/>
  <itunes:duration>09:34</itunes:duration>
</item>