<item xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <title>er281《小妇人》片子是褒贬不一，“屈臣氏最差”是共识！</title>
  <link>https://mp.weixin.qq.com/s/93awr3AbhjDtYXU6hBYdeA</link>
  <itunes:image href="https://d3t3ozftmdmh3i.cloudfront.net/production/podcast_uploaded_nologo/12366236/12366236-1611985055171-24c9360bf23d6.jpg"/>
  <description>
<![CDATA[飞行主播-鲁韵子：6.5分
往期嘉宾打分及短评：
海老鼠：7.5分；（《誓血五人组》等17期嘉宾，其它打分：《列夫·朗道：娜塔莎》9分；《誓血五人组》6分；《春潮》6分；公号“seamouse”）
短评：可以把电影当个被疫情（猩红热）伤害的家庭故事。作为迷恋薇诺娜的大叔，竟没看过94版。那么众多的人物都保留了原作已经赋予的独特性格，再加上巧妙改编的介绍性出场，丝毫不让人觉得凌乱，在没对比的前提下，新版还挺不错。每个女儿连带甜茶，都有合理的成长和改变，这当然也是原作的力量，但少不了表演的作用。
顿河：7分；（《阳光普照》等12期嘉宾，其它打分：《阳光普照》7分；《同义词》7分；《82年生的金智英》6.5分；微博@顿河）
短评：新瓶装旧酒，酒好瓶子也新。从女性的角度给女性性别主义充分的探讨，结尾致敬原作者的二元处理尤为锦上添花。好几句台词都很棒。伯德小姐再这么下去要套路了，二姐最好，赫敏竟然演成了甜姐儿的路人，小妹妹最可爱。总觉得这个剧本有更好的呈现方式，但现在这样着急忙慌的舞台腔似乎也密不透风无从改起。还是挺好看的。
喃喃：6分；（《波西米亚狂想曲》嘉宾，其它打分：《教宗的承继》7分；《列夫·朗道：娜塔莎》9分；《隐形人》4分，微博@喃喃overloaded）
短评：强撑着看完，结束之后我都禁不住怀疑是电影真的不咋地还是自己得了厌女症。导演的时间跳跃改编手法很是大胆，但放在这儿不大行——尤其各位小姐姐从外形上基本看不出什么大差别，对小说完全不熟的观众估计要玩拼图游戏了。葛韦格的确是难得的才女，但她还是得对自身有点儿清醒的认识：自己并不是诺兰。全明星阵容并没有加分，尤其罗南和沃森，以及甜茶，感觉诸位一直架着演，没和角色——虽然这可能是导演试图以一种摩登方式解构经典的手法之一，但真的分分钟让人出戏。倒是依旧皮尤姑娘出彩儿，她在《仲夏夜惊魂》和朴赞郁导演的英剧《女鼓手》里已经惊为天人。总之，影片于我而言就像一块用料过多、修饰过于精巧细致的蛋糕，乍看不错，但吃起来太过甜腻和复杂——缺soul。这让我想起前段时间《乐夏》里关于流量歌手能不能玩好很“地下”的重型音乐引发的巨大争议话题；那么，白富美三好学生们能否真正体会到乃至演绎出100多年前贫困村姑的生活和情感？
柏小莲：5.5分；（《双子杀手》等8期嘉宾，其它打分：《理查德·朱维尔的哀歌》7.5分；《何以为家》7分；《利刃出鞘》5.5分）
短评： 国民性的一个女性主义IP变成了格蕾塔·葛韦格手下的《情深深雨蒙蒙》。格蕾塔对这一类题材本来应该是驾轻就熟的，怎么感觉没驾驭好失手了呢，剪辑细碎，前后两条时间线都没拍平衡，像是生硬拧坏的麻绳。甜茶精准演绎美国何书桓。西尔莎·罗南果然是学院的亲女儿，演成这样了还能占住一个奥斯卡女主的提名，没拿到难道不是太应该了吗。几个女孩里只有佛罗伦斯·皮尤在有限戏份里的超额光彩让我对她的前景更加看好。
法兰西胶片：5.5分；（《1917》等12期嘉宾，其它打分：《1917》8分；《喋血战士》4分；《多力特的奇幻冒险》4.5分；公号“第一导演”）
短评：翻拍意义不大，动人的地方，薇诺娜·赖德也能给到我。四姐妹在一起时的群体表演有点塑料玩具，甜茶的表演那简直就是装塑料玩具的塑料袋，一看这些人就是玩手机长大的，就别提织毛衣了。我觉得今年这一对奥斯卡情侣挺值得聊的，但没任何人从这个角度提起，就是《婚姻故事》和《小妇人》的关系对应着《婚姻故事》里男女主人公的关系，而且还用劳拉·邓恩连了宇宙。但才华就是另一回事了。

影片《小妇人》重要信息：
本片北美分级：PG级；
片尾是否有彩蛋：无；
内地是否有2D版：本片为2D电影；
内地是否有IMAX版：无；
内地是否有译制版：有，本片由中影译制；
内地是否有杜比版本：有；
本片原名：Little Women]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 30 August 2020 17:00:00 CST</pubDate>
  <enclosure url="https://res.wx.qq.com/voice/getvoice?mediaid=MzIxMTMzNTc5OF8yMjQ3NDkyNjY5" type="audio/mpeg"/>
  <itunes:duration>04:17</itunes:duration>
</item>