<item xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <title>er304《白蛇传·情》终于盼来了一个宝藏电影？</title>
  <link>https://mp.weixin.qq.com/s/8rYzxKF_IwYOFUd1n9ylew</link>
  <itunes:image href="https://d3t3ozftmdmh3i.cloudfront.net/production/podcast_uploaded_nologo/12366236/12366236-1611985055171-24c9360bf23d6.jpg"/>
  <description>
<![CDATA[主播打分：
波米：6.5分；
往期嘉宾打分及短评：
靳锦：无法打分；（“93届学院奖最佳影片”等13期嘉宾，其它打分：《好莱坞往事》7分；“93届学院奖最佳影片”6.5分；《夺冠》6分）
短评：推荐去看，但我不知道怎么打分。戏曲依赖程式与假定性与观众交流，电影的视听语言可以突破单一的舞台时空，某种程度上，戏曲电影可以成为最具中国特色的歌舞片。这一点在水漫金山一折尤为明显。期待更多的尝试。另，白蛇传的爱情一直是个自己成全自己的故事，白蛇一直声称向往世俗的欢乐，但她的爱与献祭，又兼有强烈的宗教性。妖，人，神，她真是中国古代最有光彩的形象之一。
法兰西胶片：7.5分；（《扎导版正义联盟》等28期嘉宾，其它打分：《拆弹专家2》8.5分；《扎导版正义联盟》6.5分；《疯狂原始人2》5.5分；公号“第一导演”）
短评：猛地一下回望经典最初的样子，沁人心脾。而且这么巧，就在扎克·施耐德垮掉，DC被“卖”掉的时间段里，看到白素贞飞行时的超人破音，法海再生后的海王杵地，这是最近看到的最舒坦的CG了，它是这么地认真，这么“上纲上线”。其实作者上也就6.5分到头，但一想到身旁坐的那位一半时间玩手游一半时间讪笑（这拍的什么鬼）偶尔还抽空打电话的猛男，真的要不是他一米九的大个我就打他了，毕竟打不过，只好来这里，多打1分。
蜉蝣：7分；（“金马十年”专题节目等11期嘉宾，其它打分：《棒！少年》7分；《消失的情人节》6分；《无声》4.5分）
短评：很难得能在院线看到戏曲电影，多年来戏曲电影一直在探索怎样脱离纯舞台的影像记录，与技术结合产生新的形式。以往戏曲舞台作品简化布景，用演员的唱词和身法给观众营造可想象的场景，CG能够在这部分做出更具体、更具想象空间的视觉，满足非戏迷观众的偏好，《白蛇传·情》刚好维持了戏曲的美感与不落垮的特效。戏曲演员的扎实功底，精准的眼神、动作，给观众的可信服的分量甚至超过舞台表现力。
萝贝贝：4.5分；（《一秒钟》等3期嘉宾，其它打分：《你好，李焕英》7分；《刺杀小说家》6分；《悬崖之上》5分；公号“萝严肃”）
短评：作为小时候看过黄梅戏越剧电视剧的人，主要是被戏曲电影的类型吸引的。喜欢的部分是演员身段动作这些都很好，盗仙草的打戏很漂亮。
之前网上的评论都在夸特效，但我个人感受是特效并没有在戏曲所需要的表情达意上有什么突出的表现。《白蛇传·情》是先有了舞台版再做的电影，看了一下舞台版可能对我来讲感受还更好些。
最不能忍受的细节是新创作的唱词都是“谁的眼泪模糊视线”、“心事千年，只等你遇见”这类，尤其是最后抒情段落差不多都是这类词，实在扫兴。经典古代故事如果在舞台上只按传统起承转合来演，还可以解释为保存标本。当它变成一部电影之后，依然在叙事和价值观上无所创新，就有些乏味了。网络上最广为流传的台词是小青嘲讽“佛法慈悲却是冷血无情”，但结局里这个白蛇甚至是感恩地接受了关在雷峰塔里的从轻发落。
就，看完想看《青蛇》。水漫金山好像是徐克做得好看，故事叙述好像是李碧华的有意思，连“人生如此浮生如斯”也比“谁的眼泪模糊视线”写得更好。
这部戏给行业的启发或许是：年轻人有自己对于“古风”的挑选和喜欢，戏曲影视化或可都考虑考虑试试了。

影片《白蛇传·情》重要信息：
本片推断分级：PG级；
片尾是否有彩蛋：无；
内地是否有2D版：本片为2D电影；
内地是否有国语版：无，本片为粤剧电影；
内地是否有IMAX版：无；
内地是否有杜比版本：有；]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 30 May 2021 17:00:00 +0800</pubDate>
  <enclosure url="https://res.wx.qq.com/voice/getvoice?mediaid=MzIxMTMzNTc5OF8yMjQ3NDkzNzE1" type="audio/mpeg"/>
  <itunes:duration>09:50</itunes:duration>
</item>