<item xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <title>er303《悬崖之上》主线任务是啥？哦是救证人！</title>
  <link>https://mp.weixin.qq.com/s/DVmWNz5HpZ_lK-sWTxkk9A</link>
  <itunes:image href="https://d3t3ozftmdmh3i.cloudfront.net/production/podcast_uploaded_nologo/12366236/12366236-1611985055171-24c9360bf23d6.jpg"/>
  <description>

<![CDATA[主播打分：
波米：5分；
往期嘉宾打分及短评：
秦婉：7分；（“戛纳十年”专题节目等12期嘉宾，其它打分：《酒精计划》7分；《我的姐姐》5分；《你的婚礼》3.5分；公号“Ifeng电影”）
短评：有点惊喜，张艺谋用“行活儿”在五一档来了一次类型片领域的降维打击，相比同档期电影，在质量上确实有碾压式的效果。
狼人杀剧本设计和拍摄手段都干净利落，不会像近年时兴的谍战偶像剧那样拖泥带水、bug明显，至少在观影过程中由于节奏紧凑能让你忽略bug。唯一遗憾是结尾略显冗长，来了一番国产片惯用的世俗需求性的“圆满”。
于和伟必然是最大亮点，这个“交棒式主角”的要求是亦正亦邪，最近连着看他的戏，演的都是靠谱的能人，就如饰演野心家时，你会觉得他一定能造反成功，即使他失败了，却依然觉得他没输（《上阳赋》），这种气质很要命。
电视剧里，他角色控场、发挥的力度浓度更大。到电影《悬崖之上》里，他显得收敛，紧中带松，这个卧底的行为处事，包括对待同志的临场应变，不会让观众觉得要坏事，但又能感到很紧张，同时你还看不清他的深浅，完全用表演传达出了电影需要的悬念张力。在重场戏上，也是情感、谋略两不误，将个人魅力揉进了这个类型化角色里，形成了他自身，从有经典电视剧角色，到有经典电影角色的提升。
刘浩存真的太漂亮了，在镜头里怎么看怎么美，能完全忽略演技的那种，老谋子真是偏爱她。
荡科长：6.5分；（《神奇女侠1984》等19期嘉宾，其它打分：《刺杀小说家》7分；《我的姐姐》6.5分；《你好，李焕英》6分；微博@荡科长）
短评：《悬崖之上》的故事有太多硬伤，从悬疑和间谍类型片的角度来说，《风声》依然是天花板。《悬崖》的气质和情怀更接近于上个世纪的国产特务片，所以像于和伟这样阅历丰富的中年演员能有最准确的理解，能演出那种抗战年代的悲剧色彩和浪漫主义，那些细微的眼神和表情就是马龙·白兰度级的。对比一下刘浩存这种年轻演员是真的理解不了（但颜值真的太能打了）。张译也演得很棒，但他没有于和伟那么好的戏。
隐形：6分；（“2021学院奖最佳影片”等40期嘉宾，其它打分：“2021学院奖最佳影片”7分；《南山的部长们》6.5分；《隐形人》6分；）
短评：就算是定性为借鉴《密探》，容易让人联想到的相似之处依然过多了一些。刨去一些原因不明的bug，光影没有金知云精细；作为类型片的节奏和铺排要紧凑不少。在这种熟练的背后，是人物塑造和表达的乏力，也是失去野心后的一种工巧。
海老鼠：6分；（《神奇女侠1984》等19期嘉宾，其它打分：《唐人街探案3》7.5分；《我的姐姐》7分；《刺杀小说家》6分；公号“seamouse”）
短评：全神贯注的给个及格吧，人物分类和去标签化的工作还行，前面的悬疑、猜忌和套中套的铺垫也还能做到让人提心吊胆。等到了行动高潮，却所有线索人物全数泄气，跟着剧情，拉跨地直落悬崖之下。除了枪决，无论正反角，每个都打不死。
吴琦：5分；（《誓血五人组》等9期嘉宾，其它打分：《人潮汹涌》6.5分；《棒！少年》6.5分；《侍神令》4分；微博@五七）
短评：这部电影一本正经的样子再次教导我们，只要自己不尴尬，尴尬的就是别人。
萝贝贝：5分；（《一秒钟》等3期嘉宾，其它打分：《一秒钟》7分；《你好，李焕英》7分；《刺杀小说家》6分；公号“萝严肃”）
短评：在八成以上国产电影令人坐立难安的时候，《悬崖之上》的观影体验不算太差，最起码没什么特别难受或者坐不住的时候。但是看完觉得非常空虚，几乎无所收获，尤其是如果你经常看谍战剧的话，会觉得这个片跟所有高分谍战剧都有差距，当然，也不如同样出自全勇先之手的电视剧《悬崖》。
和反腐反黑剧类似，谍战剧是一种内地特有的剧集类型。高分谍战剧承载主旋律诉求时，还能在叙事（悬疑计谋）和娱乐大众（办公室政治）或启迪思考（信仰问题）上有所突破。
而《悬崖之上》没有在上述任何一个方向有建树，看到一个点，有经验的观众就能提前想到了后面的若干个点，剧情无法走在观众前面。拍成电影了，也就是雪景和火车拍得认真点，打斗追车戏更无甚必要。唯一值得玩味的只有于和伟执行任务顺手PUA同事的一场戏，不过也只是一个片段而已。
剧版《悬崖》的结尾高彬和周乙对质，周乙说自己所追求是信仰，自己对于家国未来的信仰一定会实现。高彬说，幼稚。
而影版的《悬崖之上》是简单的无可指摘的顺利结尾：聪明的潜伏者胜利了，美丽的姑娘活下来了，叛徒必须死。影片开头残酷的屠戮令雷佳音叛变，但电影没有给叛徒任何时间和空间让他自陈缘何变成一个渺小的人，是否有过后悔和心痛，对信仰是什么态度。倪大红（高彬）在影片里完全是一个奸人工具人，他在怀疑自己最欣赏的手下周乙（于和伟）时也仅仅是最肤浅的怀疑和囚禁，连谈论一下时局都没有。
这样谍战故事像刘浩存没有演技却白净可人的面孔一样。
影片《悬崖之上》重要信息：
本片推断分级：PG-13级；
片尾是否有彩蛋：有片段与字幕同步播放，片尾字幕结束无彩蛋；
内地是否有2D版：本片为2D电影；
内地是否有IMAX版：有；
是否有IMAX画幅：无；
内地是否有杜比版本：有；]]>    
  
  </description>
  <pubDate>Wed, 05 May 2021 17:00:00 +0800</pubDate>
  <enclosure url="https://wechatapppro-1252524126.file.myqcloud.com/appZmHvxypr1060/audio/b_u_5eabcf76518d3_75HZQSHb/koci2cfq0u0q.mp3" type="audio/mpeg"/>
  <itunes:duration>08:42</itunes:duration>
</item>