<item xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <title>er301《我的姐姐》“四大宽容”再返场：人都死了，孩子还小</title>
  <link>https://mp.weixin.qq.com/s/L22CL5YRAPfoTqmyphkJtw</link>
  <itunes:image href="https://d3t3ozftmdmh3i.cloudfront.net/production/podcast_uploaded_nologo/12366236/12366236-1611985055171-24c9360bf23d6.jpg"/>
  <description>
<![CDATA[主播打分：
波米：5分；
往期嘉宾打分及短评：
海老鼠：7分；（《神奇女侠1984》等19期嘉宾，其它打分：《唐人街探案3》7.5分；《刺杀小说家》6分；《人潮汹涌》5分；公号“seamouse”）
短评：《独生娃国》之后，有了一部看似拉满火力准备声讨计生和重男轻女问题的现实之作，编剧出来的情感很足甚至非常动人，却不可避免落下因为血浓于水而”奉劝和解“的妥协口实，就连老去的张楚都能自己上手、把那么有力一首《姐姐》阉改的比王源的脸蛋还干净。批评了这么多，都是关于影片导向问题的，质量本身还是挺赞。
荡科长：6.5分；（《神奇女侠1984》等19期嘉宾，其它打分：《刺杀小说家》7分；《你好，李焕英》6分；《棒！少年》6分；微博@荡科长）
短评：我只喜欢舅舅这个角色，他是这部塞满了矛盾和煽情的电影里唯一不矛盾且源于生活又高于生活的角色。除此之外，姐姐和李焕英一样，都跳不出“妈妈/姐姐再爱我一次”的伦理和情感格局。但从另一个角度说，我们的电影人还是很聪明的——在真正的家长里短中隐藏时代阵痛是吃力不讨好的，但是把社会矛盾编成别人家的热闹，观众爱看。
洞姐：5.5分；（“韩影十年专题”等2期嘉宾，其它打分：《你好，李焕英》7.5分；《无声》7分；《孤味》5分；公号“展开讲讲”）
短评：可能因为自己的经历缺乏共情点，始终难以代入，所以不得不注意许多故事上的问题。疲软的结局不是陡然一转，而是从一开始就奠定了。姐姐的尖锐指向的是重男轻女的父母，但父母开篇就下线，那之后她的“敌人”从舅舅姑姑到弟弟之间反复横跳，但偏偏三个人都并不能成为情绪出口，弟弟甚至过分乖顺和善解人意，感觉姐姐是对着空气打拳，毫无反馈，最后只能接受现实。但朱媛媛是真的很不错！
秦婉：5分；（“戛纳十年”专题节目等11期嘉宾，其它打分：《气球》7.5分；《唐人街探案3》6.5分；《棒！少年》6分；公号“Ifeng电影”）
短评：看这片的时候，我想到了前年看的《系统破坏者》，以及去年看的《晨曦将至》《一个男人的寻子之路》，看起来风马牛不相及，但那些片都是在看似更完善健全的机制下探讨孩子的抚养、扶助问题，即使有了看起来那么正义、完善、正面的机制，都依然解决不了现实的苦难，在这个时候，我们会怎么办？
这部电影还处在最传统的煽情戏里，把社会问题置换成个人的道德挣扎，却丝毫没有涉及机制，终究偷懒了点。
它值得一看，能给大众展现女性困境。但把矛盾和落点压在一个女孩身上，最终让观众的注意力，停留在用不同的价值观去绑架她的选择，无论让她走哪条路，都是不公平的。
再者，要指望人们看一个电影就有观念的扭转，也是不可能的，这件事也是应该由社会系统建立机制来帮忙，电影不一定要多么仔细地拆解这个概念，但应该有所提及。哪怕有一个代表法律或是社会机制的人对着姐姐说一句，“你就是有监护人义务”，都可以。但这部电影完全回避了。
这部电影让人如此拧巴，我既能理解姐姐的犹豫，又很反感这个相对妥协的结局（即使可以理解为开放式）</p。我希望每个“姐姐”都有自由选择的权利，而不被任何关系捆绑。作为1.0时代的国产片，能展现出女性困境，做出一些倡议和批判，似乎已经难得，所以，我虽然不完全喜欢这部电影，但还是会推荐大家去看，能形成一些讨论空间，也是好事。

影片《我的姐姐》重要信息：
本片推断分级：PG-13级；
是否有删减：传原始结尾停在“是否签字”段落，增加“光明结局”后过审；
片尾是否有彩蛋：无；
内地是否有2D版：本片为2D电影；
内地是否有IMAX版：无；
内地是否有杜比版本：无；]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 18 April 2021 17:00:00 CST</pubDate>
  <enclosure url="https://res.wx.qq.com/voice/getvoice?mediaid=MzIxMTMzNTc5OF8yMjQ3NDkzNTUw" type="audio/mpeg"/>
  <itunes:duration>09:32</itunes:duration>
</item>