<item xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <title>er309《盛夏未来》影院复工前最后一部？</title>
  <link>https://mp.weixin.qq.com/s/dSKWnHxWDAa8nBUVKe2xPQ</link>
  <itunes:image href="https://d3t3ozftmdmh3i.cloudfront.net/production/podcast_uploaded_nologo/12366236/12366236-1611985055171-24c9360bf23d6.jpg"/>
  <description>
<![CDATA[主播打分：
波米：6分；
往期嘉宾打分及短评：
洞姐：6.5分；（“韩影十年专题”嘉宾，其它打分：《你好，李焕英》7.5分；《你的婚礼》5分；《白蛇2：青蛇劫起》6.5分；播客“展开讲讲”）
短评：看到“男女主角在课堂上分享耳机只需要用手挡住”的那一刻感到了冲击：确实已经是年轻人的青春片了。电影里毫不避讳地呈现了手机如何入侵了我们的生活，连妈妈与新男友的交流也都通过网络游戏展开，抖音成为展示窗口，展示了新一代年轻人物质上的富足。高考变得不太重要，因为重点不再是通过高考如何改变他们的人生，青春期的困惑更聚焦于个体内部，着眼点变小了，变得像远远看过去的那个戴着帽子的MING。陈正道拿捏出了一部情感相对真挚，人物也动人的青春片，比许多陈旧的、老套的异性恋爱情故事都动人，也绝对当下：视觉新潮、观念先锋、见怪不怪，但也焦点模糊。
萝贝贝：6分；（《一秒钟》等3期嘉宾，其它打分：《你好，李焕英》7分；《悬崖之上》5分；《白蛇传·情》4.5分；公号“萝严肃”）
短评：首先说一下我最崩溃的地方！！男女主怎么可以接吻！救命啊！从女主视角来说，音乐节入场时，她已经知道男主心上人真相了，之后吴磊听歌落泪那个地方我也还有点感动，但是这时气氛完全是一个好姐妹看男主断背山的深情厚谊，忽然再来一下子表白接吻，真的太崩了，生理不适，我简直要捂眼睛的程度！而且我采访了基友观众，他也表示生理不适！
虽然接吻桥段可能会解释成，女主还不死心，男想再试一下自己会不会喜欢上女生。但是吴磊这个人设是非常的早熟的，前面他对于取向也没有什么疑惑。主角的设定还都是很前卫的，接受各种互联网资讯的新一代，女孩这么深的执念我也不懂，她又不是《谁先爱上他的》里面的同妻啊。接吻桥段实际上是强行发糖去满足男女主CP党，其实完全没必要，因为嗑错CP的看到这里会更尴尬啊！！
剧情看似密集，但逻辑不通顺的地方非常多。对于男主的性取向伏笔也不够多。女主家长人设反复横跳，也不知道是开明还是保守，女儿谈恋爱夜里出去根本就不管，但却怕影响孩子学习隐瞒离婚三年？
男主爸爸更让我疑惑，全片只有一个“非常不高兴”的表情。我一度以为他爸是金主。这是一个没有母亲的家庭，“父亲”常年不出现，男主一个人住着大宅信用卡随便刷，在奢华客厅内寂寞对话siri。如果他爸早就知道真相且恐同，看到儿子跟女孩在一起为什么还不高兴？难道不应该是满脸堆笑恨不得越过婚姻法年龄限制把民政局搬来吗？男主翻山越岭去看前任表演，他爸气到把儿子打聋，这个愤怒更让人满脸问号。
女主最后的反转太多了已经影响前面剧情了。父母离婚三年了她为什么还痴心妄想一年复读可以令父母复合？郝蕾和祖峰为什么要那么纠结？都三年的自由恋爱？为什么青春片里的女学霸都这么无所不能？一天天那么多事儿怎么都能考好，女主第一次高考还不是发挥失误是自己擦了答案的，合着不管碰上多大变故都能上985，仅次于杀了个人还能考好的《少年的你》啊。《老师·好》里的于谦老师多么渴望教出一个无论任何变故都能去高考的好学生啊！
不是没有优点。借由短视频、手机等，呈现了一种相对比较贴近当下的状态，比大陆导演做得更扎实。剧情自嘲“讨厌青春片”，但这个青春片里的情节密集度以及触及的话题显然优于很多大陆糖水假青春片。
像很多国产片一样，如何评价总是跟谁比的问题。跟大陆同行比，可太用心了。但是呢，看完怎么琢磨怎么不对劲，一方面是规避表达限制，另一方面也想吸引更多人群，就岔劈了。

影片《盛夏未来》重要信息：
本片推断分级：PG-13级；
片尾是否有彩蛋：NG片段与字幕同步播放，字幕结束后无彩蛋；
是否有2D版：本片为2D电影；
内地是否有IMAX版：无；
内地是否有杜比版本：有；]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 07 August 2021 17:00:00 +0800</pubDate>
  <enclosure url="https://res.wx.qq.com/voice/getvoice?mediaid=MzIxMTMzNTc5OF8yMjQ3NDkzODMy" type="audio/mpeg"/>
  <itunes:duration>09:47</itunes:duration>
</item>