<item xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <title>er313《007：无暇赴死》007：No Zuo No Die。</title>
  <link>https://mp.weixin.qq.com/s/OKBAmnPqoN4Csmmn087W-w</link>
  <itunes:image href="https://d3t3ozftmdmh3i.cloudfront.net/production/podcast_uploaded_nologo/12366236/12366236-1611985055171-24c9360bf23d6.jpg"/>
  <description>
<![CDATA[波米：5分；
往期嘉宾打分及短评：
洞姐：6.5分；（“韩影十年专题”嘉宾，其它打分：《盛夏未来》6.5分；《白蛇2：青蛇劫起》6.5分；《你的婚礼》5分；播客“展开讲讲”）
短评：单论情节确实是一个“一鼓作气，再而衰，三而竭”的故事，尤其让人疑心菲比的加入是不是专门贡献了本片中的爱情桥段，而这些桥段中国观众无比熟悉：开头是“五年后，那个和他春风一度的女人重新出现在他面前，旁边还跟着一个跟他的眼镜颜色一模一样的小女孩”式烂俗网文，结尾反派说“我们都中了心碎的毒”，恍惚觉得邦德在绝情谷，玛德琳在断肠崖，片尾彩蛋应该是16年之约。
但还是要说，太久没有在电影院观看纯粹的商业大片，看完之后走在萧瑟的商业区，悲从中来。高难度动作、特效、大场面，处处都透着一种奢侈，一种今时今日只能局限在一城一区活动的我们难以想象的奢侈。不知道再过两年，观众看到如此的人力物力花费在制造商业大片上，会不会感叹一句“浪费公共资源”。而曾几何时，“花钱买票在商业片里得到舒爽的视觉体验”是多么习以为常的一件事。一张电影票的钱买不起邦德任何一个装备的零件，却能重新唤醒那种理直气壮沉溺于娱乐的快乐，怎么算都是赚。
秦婉：6.5分；（“戛纳十年”专题节目等12期嘉宾，其它打分：《怒火·重案》7.5分；《失控玩家》6.5分；《黑白魔女库伊拉》6分；公号“Ifeng电影”）
短评：安娜·德·阿玛斯真的惊艳到我，这就是性感符号与新时代人设要求下的绝佳平衡。本片的“for family"走向看起来很常见，但是对于007这样一个曾经的国家政治标签且片叶不沾身的男人来说，算是颠覆了吧，并且随着女性在电影里的地位升高，邦德要找到真爱并组建家庭，感觉都是逃不掉的，没法再当渣男了，这样的结局也是死得其所，且符合当下世界的情绪。
海老鼠：6分；（《黑寡妇》等19期嘉宾，其它打分：《我的姐姐》7分；《黑寡妇》6.5分；《刺杀小说家》6分；公号“seamouse”）
短评：结尾用路易·阿姆斯特朗《女王特使》主题曲《我们拥有所有时间》，看上去算真的告别了。007还会归来，有可能是让女邦德转正？反正符合如今的政治正确。作为传统旅行电影，这一部多了意大利马泰拉、挪威大西洋路，苏格兰凯恩格姆山公园则距离邦德老家天幕庄园不远。此外，本来选择退休生活的牙买加东北部安东尼奥港，也是呼应着邦德第一部《诺博士》开场（伊恩·弗莱明同样是在牙买加北部”黄金眼“开写这一系列小说的）。碧绿的主题曲非常棒，毫无设计的动作场面非常烂，当然相比宇宙级的《速激》还是接地气许多。当对抗苏东及第三世界邪恶工厂的主题，以及拳拳到骨的硬派间谍套路，已经走到山穷水尽，老白男的邦德或许是时候真的退休了。
（以下几段短评带有对最终结局的剧透）
法兰西胶片：6分；（《黑寡妇》等29期嘉宾，其它打分：《失控玩家》6分；《硬汉枪神》5.5分；《黑寡妇》3分；公号“第一导演”）
短评：非常勉强的及格分，第一幕还可以，第二幕就凌乱了，第三幕彻底崩坏。布鲁斯南是临时谢幕，改天死，克雷格是预谋谢幕，不想死，其实时代已经把它拍死了，精心地准备葬礼反而让它保守。这就导致无心插柳的安娜成了全场最佳，本卫肖下厨成了最好的文戏，瓦叔挂掉时笑出了声。邦德最后并不是既脆弱又勇敢，他是既不脆弱，也不勇敢。你以为小女孩自己跑回来这种情节很反类型的时候，马上再给你一个全片最沉的狗血。我们无法在007的故事里再有什么索取欲。
靳锦：5.5分；（“沙丘专题”等14期嘉宾，其它打分：《困在时间里的父亲》7分；“93届学院奖最佳影片”6.5分；《夺冠》6分）
短评：最大的感受是非常期待疫情之后的谍战片，想看电影工业如何构建国际政治格局，如何设计反派，主要矛盾是什么。《无暇赴死》是丹尼尔·克雷格的谢幕之作，而它所呈现的世界，也已经一去不复返了。
鲁韵子：4.5分；（“沙丘专题”等15期嘉宾，其它打分：《扎导版正义联盟》7分；《白蛇2：青蛇劫起》6.5分；《X特遣队》6.5分）
短评：商业大片彻底放弃回应现实，完全进入自我欺骗式的自说自话，这可是个极为危险的信号。这160分钟的邦德之死，是真把他拍死了。他死在成片成片的人物走来走去、点手机、递东西的废戏上，死在成段成段的“你知道吗”、“我不知道”“我爱你”“我也爱你”之类的废台词上，死在国产网大级别的动作戏和子供向的反派设计上……但最终，他死在自己手里。电影中这个犹疑、迟钝、蛮勇、啰嗦、苍老、无力到甚至懒得挣扎的男人，再没勇气面对我们的真实时代和命题，而沉溺于纸片般的华服美人和程式化的陈旧把戏中。曾经纵身跃入历史罅隙、将精巧娱乐与地缘政治元素从容拿捏的那份优雅趣味，已荡然无存。只有总控室里那几面寒酸的屏幕和孤零零的一个Q，试图支撑起旧日神话的最后一丝逻辑。说真的，哪个小晚会导播间的人和设备都比这多点吧。

影片《007：无暇赴死》重要信息：
本片北美分级：PG-13级；
是否有删减：无；
片尾是否有彩蛋：无（字幕结束有一句话的文字提示）；
内地是否有2D版：有；
本片3D版是后期转制3D，且3D版拷贝分辨率仅为2K，而2D版拷贝均为4K分辨率；
是否有IMAX版：有，2D-IMAX与3D-IMAX版均有发行，但内地以3D居多；
IMAX版是否有特殊画幅：有；普通IMAX画幅打开至1.9:1，一代激光IMAX画幅打开至1.43:1；
是否有杜比版本：有，且发行了2D-杜比视界版；
本片原名为：No Time to Die]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 03 November 2021 17:00:00 CST</pubDate>
  <enclosure url="https://res.wx.qq.com/voice/getvoice?mediaid=MzIxMTMzNTc5OF8yMjQ3NDk0MDEz" type="audio/mpeg"/>
  <itunes:duration>08:49</itunes:duration>
</item>