<?xml version="1.0" ?>
<item xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <title>146《流浪地球》这是一部灾难片，谈什么“科幻元年”呢？</title>
  <link>https://mp.weixin.qq.com/s/OqmekRjbyWPndp7h_6LFwA</link>
  <itunes:image href="https://d3t3ozftmdmh3i.cloudfront.net/production/podcast_uploaded_nologo/12366236/12366236-1611985055171-24c9360bf23d6.jpg"/>
  <description>
<![CDATA[主播打分：
靳锦（资深媒体人；《罗马》等4期嘉宾）：6分
“科幻的本质是什么？它带你仰望星空，最终审视自我。它不能只去迎合保守的家庭观，更不是你意识形态输出时自圆其说的工具。从这个角度看，这部电影和科幻精神是背道而驰的。”
雷普利（“凤凰电影”前编辑；《地球最后的夜晚》等30期嘉宾）：5.5分
“原著把地球改造成飞船的概念太牛了，地球的流浪就像蜗牛的负重前行，它反映的正是中国农耕文明的本质——人对土地的依恋。但原著由此展开的讨论电影里都没有，很多修改更是颠倒黑白的。”
波米：6分；“不是特效越多就越科幻，‘毁天灭地’那是灾难片的标配；拍科幻也不是造航母搞核弹，没必要天天强煽‘中国科幻零的突破’。可以说，科幻提供一切但恰恰不提供民族情绪的出口，如果影片全凭激发民族自豪感而成功，这本身就是对科幻二字的羞辱。”
《流浪地球》平均分：约5.8分

本期节目流程与目录：
开场曲目：《带着地球去流浪》（刘欢）；
第15秒-1分钟：嘉宾信息介绍；
1分钟-第5分半：影片信息介绍（无剧透）；
第5分半-第8分钟：三位主播综合优缺点为影片打分（无剧透）；
第8分钟-第38分半：嘉宾“靳锦”和“雷普利”先聊影片缺点，波米谈优点 （涉及剧透）：
1、嘉宾“雷普利”觉得影片的世界观几乎完全“颠覆原著”，人物状态和动机行为都和设定的时代不符；同时，影片剧情大量细节缺乏交待，主要靠快节奏糊弄观众；后半段的观影体验尤为不佳，配乐强烘情绪的做法让她极度不适；
2、嘉宾“靳锦”同样认为影片所设定的时代环境与主角具体的人物塑造有着很大冲突，吴京再次呈现“完美人设”，而配角几乎都是鸡肋；前往杭州的救援情节更是说不通；此外，影片充斥着大量对《世界末日》等片的模仿，有些台词桥段直接照搬；
3、波米认为影片是一部“准一流的灾难片”，尤其引入“洛希极限”的灾难概念非常有趣——既没有落入俗套又能配合奇观呈现；此外，对比《世界末日》的灾难片套路，影片基本完成了灾难片的类型呈现——“宏观线毁地标，微观线写家庭”；
在本环节，三位主播也就本片是否有“主旋律色彩”进行了讨论，雷普利认为影片这方面表达没有《战狼2》等片外露，靳锦觉得“手法相对高级但野心不遑多让”；
第38分半-1小时32分半：交换意见，嘉宾“靳锦”和“雷普利”谈影片亮点，波米谈问题（涉及剧透）：
1、雷普利认为影片所有优点都基于“现有中国工业水平”的前提下而谈，她觉得影片的前1/3段落非常好，“北京地下城”的展现让她非常惊讶，而雪地车等道具展现也呈现了主创的努力；
2、靳锦认为观感与“期待值管理”有关，本片完成度绝对“远远超出大部分观众的预期”；而且影片在春节档这一时刻恰如其分的呈现国人对“回家”的盼望；她也对影片在工业上迈出的第一步表示极大尊重；
3、波米认为影片的缺点集中在三方面：1、只谈拯救地球，不谈流浪地球；2、只谈木星，不谈太阳；3、矮化发动机，突显空间站；这些层面暴露的问题都很严重，也因此决定了本片作为灾难片是准一流水平，但作为科幻片是三流水准；
1小时32分半-尾声：外延环节：
1、刘慈欣作品漫谈：话题主要围绕电影相关的短篇小说，如《流浪地球》、《全频带阻塞干扰》和《乡村教师》；
2、“中国科幻元年”是不是伪概念？主播重点提及国产早期科幻片《十三陵水库畅想曲》和《关公大战外星人》，同时回顾导演郭帆科幻前作《李献计历险记》及原作动画；雷普利觉得科幻元年的概念没有多大意义，靳锦觉得这种概念“主要为方便媒体写稿”，波米则认为“中国所有科幻片都是Cult片。”
尾声曲目：The Launch(Trevor Rabin)；

影片《流浪地球》重要信息：
本片推断分级：PG-13级；

本期节目重点提及的电影片单：
《十三陵水库畅想曲》（1958）
《关公大战外星人》（1976）
《全面回忆》（老版，1990）
《世界末日》（1998）
《天降》（2009）
《李献计历险记》（短片，2009）
《2012》（2009）
《钢的琴》（2010）
《李献计历险记》（2011）
《超凡蜘蛛侠1》（2012）
《雪国列车》（2013）
《地心引力》（2013）
《她》（斯派克·琼斯版，2013）
《星际穿越》（2014）
《战狼2》（2017）
《银翼杀手2049》（2017）]]>                            
  </description>
  <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 14:00:00 GMT</pubDate>
  <enclosure url="https://anchor.fm/s/4a4df770/podcast/play/26500803/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2021-1-9%2F1df8a48d-426f-c19a-f761-b9729f6ba16d.mp3" type="audio/mpeg"/>
  <itunes:duration>2:15:17</itunes:duration>
</item>
