<?xml version="1.0" ?>
<item xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <title>155《骡子》外延，导演伊斯特伍德重要前作回顾</title>
  <link>https://mp.weixin.qq.com/s/ZsiSErnAV3sc7-3Vd2whJA</link>
  <itunes:image href="https://d3t3ozftmdmh3i.cloudfront.net/production/podcast_uploaded_nologo/12366236/12366236-1611985055171-24c9360bf23d6.jpg"/>
  <description>
<![CDATA[这次的特别节目有一个新尝试，也因此上周《骡子》下半场的节目才没能按时推送。今天，我们把那期的外延“伊斯特伍德前作回顾”作为主题，补录了一些内容，以“2位主播串起10位嘉宾每个人的耳旁风”的形式呈现出来。
这个形式可能对一个导演回顾的内容来说有点过于隆重，乍听上去会以为是个悼念专题。所以我们才美其名曰“三周年特别节目”，以免造成什么误解（东木还活着！）。
其实，在周年之际把三年来你所熟悉的声音用同一个话题编织起来，对反派影评来说也算一次“连宇宙”吧。不害臊的说，如果把几年来邀请不同嘉宾的操作看作是一种布局，为的就应该是今天这期节目了。
另一方面，此前无数次听众期盼着我们能做一期所谓“经典老电影”的节目——今天就是了。10部电影虽然都出自同一导演之手，但它们题材不同、年代不同，而且大多数都算得上经典，现在以3小时的时长呈现，应该也算对得起这份期盼。只是，其中每个嘉宾的录音环境不一样，可能在最后的音质效果上参差不齐，这点还望海涵。
当然，周年纪念其实也不止是情怀，更是为了向前看。
如果有可能，像今天这样拥有庞大阵容的节目形式，在今后涉及“极为重要影人”的时候还会再次出现。而接下来反派影评日常的节目也不再拘泥于“1+2模式”（波米与两位嘉宾），或者会有全部由嘉宾组成的长节目，或者出现嘉宾谈电影的“耳旁风”；遇到突发事件，有波米单口的马后炮也完全可能……当然，最后这种情况一旦出现，一定是因为没能及时找到嘉宾。
同样，在新的一年，为了集中讨论更有价值的内容，反派影评也不再拘泥于“每周更新长节目”的固定形式：会适当“开天窗”，会尽可能避免尬聊——有人、有事、有值得讨论的电影，我们再发声。
其实反派影评作为一个“零成本”运营的节目，这几年遇到的最大问题是“请人难”，很多人说“这期应该请谁”、“那期不该请谁”……但对我们来说，从来都没有“应该请谁”的问题，只有“能请到谁”的问题。这里也就要感谢每一位不计报酬，甚至是不计时间成本来参与节目的嘉宾。
而同样要感谢的还有在纽约兼职5份工作都腾出时间剪辑节目的思源，他不是996，他现在是007。另外还有负责公众号运营的效愚；没有他们，反派影评也不会走到现在。
总之，无论今后节目形式怎么变，节目态度不会变。
话不多说，让我们把时间留给节目本身。

本期主播&节目流程：
主播：荡科长（《骡子》等12期嘉宾）、波米；
片头曲：Claudia's Theme(Lennie Niehaus/Clint Eastwood)；
话题：十位主播分别盘点克林特·伊斯特伍德十大前作；
片尾曲：Letters From Iwo jima Theme(Kyle Eastwood)

1、《完美的世界》（1993）
法兰西胶片：“影片的格局和结构非常有想法，电影的传奇气质和男主角的个人形象也都极具感染力。”（本段音频详见《骡子》外延部分）
2、《迷雾追魂》（1971）
雷普利：“这是东木的导演处女作，讲的却是他自己如何摆脱女粉丝的纠缠。我在其中看到的满是他对于自己巨星身份的自嘲和对希区柯克技法上的模仿。”
3、《肮脏的哈里4：拨云见日》（1983）
海老鼠：“在《肮脏的哈里》系列中，只有这一部是由东木自己导演的。从这部片就能看出他后来一根筋的美国硬汉形象，而片中毫无必要的黄暴段落让我瞬间回到了80年代的录像厅。”
4、《不可饶恕》（1993）
（本片获第65届奥斯卡最佳影片，伊斯特伍德获最佳导演并提名影帝，吉恩·哈克曼获男配角奖）
田野：“它是完全在反‘莱昂内‘的思路，当年莱昂内怎么做，东木就故意不怎么做。但这也是他第一次呈现了完整的导演思维，以至于他好像是拍给影评人看的。”
5、《廊桥遗梦》（1995）
（本片主演梅丽尔·斯特里普提名第68届奥斯卡影后）
柏小莲：“现在在看，打动我的是片中呈现的女性力量。在这段感情里，女性始终是主动的一方，最后正是女主角的遗嘱，让这段爱情以一种奇妙的方式成为永恒。”
6、《神秘河》（2003）
（影片入围第56届戛纳主竞赛单元，并获第76届奥斯卡最佳影片等6项提名，西恩·潘和蒂姆·罗宾斯分获影帝及男配角奖）
徐元：“《神秘河》不仅是东木的最佳片，也是能载入影史的杰作。它用一个社区道尽人类文明，那无数次出现的神明视角，让影片悲悯而苍凉。“
7、《百万美元宝贝》（2004）
（影片获第77届奥斯卡最佳影片，伊斯特伍德获最佳导演同时提名影帝，希拉里·斯万克获影后，摩根·弗里曼获最佳男配角奖）
靳锦：“你们可能不知道这部电影在中国拳手里的影响力有多大。我和中国无数位兼职外卖员的拳手聊起过拳击电影，只有这一部，它的海报、台词、剧照遍布在他们的微信头像、QQ签名和拳击馆的墙壁上。”
8、《硫磺岛的来信》《父辈的旗帜》（2006）
（《硫磺岛的来信》获第79届奥斯卡最佳影片等4项提名；《父辈的旗帜》获同届奥斯卡2项音效奖提名）
刘三解：“《硫磺岛》以一种美方视角去揣度日本‘开国派’军人的心理，终究还是‘菊与刀’那一套；而《父辈》打开战争的切口非常小，更多还是在探讨美国当时的种种社会问题，中国人很容易看懵逼。”
9、《老爷车》（2008）
鲁韵子：“这里有东木的‘垂暮之悲’，也有平凡人的‘肉身封圣’；它展现的是一种图腾化的飞升过程，结局又把救赎上升到了哲学的、神学的高度，那个打火机的动作抹杀掉‘动作场面’带来爽感的可能性，让影片指向彻底的反对暴力、反对杀戮。”
10、《美国狙击手》（2014）
（获第87届奥斯卡最佳影片等6项提名，其中布莱德利·库珀提名影帝）
隐形：“有人说这片就是美版《战狼》。不，它和《战狼》最大的区别首先是真实性：这是一个真人、一件真事儿。其次，它在呈现英雄人物的时候带有一定的反思。反观我们，全都在高大全的塑造人物，而这个英雄人物也根本不存在。这是本质的区别。”]]>                            
  </description>
  <pubDate>Sat, 27 Apr 2019 14:00:00 CST</pubDate>
  <enclosure url="https://anchor.fm/s/4a4df770/podcast/play/26501210/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2021-1-9%2Ff6700bb5-dd7e-1f0d-e640-786963789e83.mp3" type="audio/mpeg"/>
  <itunes:duration>2:59:18</itunes:duration>
</item>
